[{"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【9.4.6注浆钢管桩钢管的连接应采用套管焊接，焊接强度与质量应满足现行国家标准《建筑地基基础工程施工质量验收规范》GB50202的要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【B.0.2复合地基静载荷试验用于测定承压板下应力主要影响范围内复合土层的承载力。复合地基静载荷试验承压板应具有足够刚度。单桩复合地基静载荷试验的承压板可用圆形或方形，面积为一根桩承担的处理面积；多桩复合地基静载荷试验的承压板可用方形或矩形，其尺寸按实际桩数所承担的处理面积确定。单桩复合地基静载荷试验桩的中心(或形心)应与承压板中心保持一致，并与荷载作用点相重合。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【B.0.11试验点的数量不应少于3点，当满足其极差不超过平均值的30％时，可取其平均值为复合地基承载力特征值。当极差超过平均值的30％时，应分析离差过大的原因，需要时应增加试验数量，并结合工程具体情况确定复合地基承载力特征值。工程验收时应视建筑物结构、基础形式综合评价，对于桩数少于5根的独立基础或桩数少于3排的条形基础，复合地基承载力特征值应取最低值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【C.0.5试压前应对桩头进行加固处理，水泥粉煤灰碎石桩等强度高的桩，桩顶宜设置带水平钢筋网片的混凝土桩帽或采用钢护筒桩帽，其混凝土宜提高强度等级和采用早强剂。桩帽高度不宜小于1倍桩的直径。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【C.0.6桩帽下复合地基增强体单桩的桩顶标高及地基土标高应与设计标高一致，加固桩头前应凿成平面。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【C.0.9当出现下列条件之一时可终止加载：1当荷载-沉降(Q-s)曲线上有可判定极限承载力的陡降段，且桩顶总沉降量超过40mm；2≥2，且经24h沉降尚未稳定；3桩身破坏，桩顶变形急剧增大；4当桩长超过25m，Q-s曲线呈缓变形时，桩顶总沉降量大于60mm～80mm；5验收检验时，最大加载量不应小于设计单桩承载力特征值的2倍。注：△sn——第n级荷载的沉降增量；△sn＋1——第n＋1级荷载的沉降增量。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【2术语和符号2.1术语2术语和符号2.1术语2.1.1人工地基artificialground为提高地基承载力，改善其变形性质或渗透性质，经人工处理后的地基。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【2.1.4单桩复合地基载荷试验loadingtestonsinglecolumncompositefoundation对单个竖向增强体与地基土组成的复合地基进行的平板载荷试验。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.1.12多道瞬态面波试验multi-channeltransientsurfacewaveexplorationtest采用多个通道的仪器，同时记录震源锤击地面形成的完整面波(特指瑞利波)记录，利用瑞利波在层状介质中的几何频散特性，通过反演分析频散曲线获取地基瑞利波速度来评价地基的波速、密实性、连续性等的原位试验方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【4.3现场检测4.3现场检测4.3.1正式试验前宜进行预压。预压荷载宜为最大加载量的5％，预压时间宜为5min。预压后卸载至零，测读位移测量仪表的初始读数并应重新调整零位。4.3.1在所有试验设备安装完毕之后，应进行一次系统检查。其方法是施加一较小的荷载进行预压，其目的是消除整个量测系统由于安装等人为因素造成的间隙而引起的非真实沉降；排除千斤顶和管路中之空气；检查管路接头、阀门等是否漏油等。如一切正常，卸载至零，待位移测试仪表显示的读数稳定后，并记录位移测试仪表初始读数，即可开始进行正式加载。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.3.3标准贯入试验孔宜采用回转钻进，在泥浆护壁不能保持孔壁稳定时，宜下套管护壁，试验深度须在套管底端75cm以下。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.2.7各种探头，自锥底起算，在1m长度范围内，与之连接的杆件直径不得大于探头直径；减摩阻器应在此范围以外(上)的位置加设。9.2.7为了不影响测试数据和减少探杆与孔壁的摩阻力，探杆的直径应小于探头直径。如安装减摩阻器，安装位置应在影响范围之外。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【9.3.2静力触探测试深度除应满足设计要求外，尚应按下列规定执行：1天然地基检测深度应达到主要受力层深度以下；2人工地基检测深度应达到加固深度以下0.5m；3复合地基的桩间土检测深度应超过竖向增强体底部0.5m。9.3.2本条是规定静力触探测试深度，除设计特殊要求外，一般应达到主要受力层或地基加固深度以下。对于复合地基桩间土测试，其深度应达到竖向增强体深度以下。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【9.3.6静力触探试验记录应符合下列规定：1贯入过程中，在深度10m以内可每隔2m～3m提升探头一次，测读零漂值，调整零位；以后每隔10m测读一次；终止试验时，必须测读和记录零漂值；2测读和记录贯入阻力的测点间距宜为0.1m～0.2m，同一检测孔的测点间距应保持不变；3应及时核对记录深度与实际孔深的偏差；当有明显偏差时，应立即查明原因，采取纠正措施；4应及时准确记录贯入过程中发生的各种异常或影响正常贯入的情况。9.3.6在试验贯入过程中由于温度和传感器受力影响，探头应按一定间隔及时调零，保证测试数据的准确。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【10.2.3加载设备可利用地锚反力系统、静力触探加载系统或其他加压系统。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【10.4.2机械式十字板剪切仪的十字板常数可按下式计算确定：式中：Kc——机械式十字板剪切仪的十字板常数(1／m2)；R——施力转盘半径(m)；D——十字板头直径(m)；H——十字板板高(m)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【10.4.4地基土重塑土强度可按下列公式计算：式中：c′u——地基土重塑土强度(kPa)，精确到0.1kPa；P′f——剪损重塑土体的总作用力(N)；ε′——剪损重塑土对应的最大应变值；P′0、ε′0——重塑土强度测试前的初始读数；R′y——重塑土剪切破坏时的读数(mV)。10.4.3、10.4.4十字板不排水抗剪强度计算的假定为：当十字板在土中扭转时，土柱周围的剪力是均匀的，土柱体上、下两端也是均匀的。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【10.4.10十字板剪切试验应给出每个试验孔(点)主要土层的检测和评价结果。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【10.4.10十字板剪切试验应给出每个试验孔(点)主要土层的检测和评价结果。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【11.3.9及时记录钻进及异常情况，并对芯样质量进行初步描述。应对芯样和标有工程名称、桩号、芯样试件采取位置、桩长、孔深、检测单位名称的标示牌的全貌进行拍照。11.3.9对桩身水泥土芯样的描述包括水泥土钻进深度，芯样连续性、完整性、胶结情况、水泥土芯样是否为柱状、芯样破碎的情况，以及取样编号和取样位置。对持力层的描述包括持力层钻进深度，岩土名称、芯样颜色、结构构造，或动力触探、标准贯入试验位置和结果。分层岩层应分别描述。应先拍彩色照片，后截取芯样试件。取样完毕剩余的芯样宜移交委托单位妥善保存。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【11.3.10钻芯孔应从孔底往上用水泥浆回灌封孔。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【13.3现场检测13.3现场检测13.3.1试验前准备工作应符合下列规定：1应先将气-电管路贯穿在静力触探探杆中，或直接用胶带绑在钻杆上；2气-电管路贯穿探杆后，一端应与扁铲测头连接；3应检查测控箱、压力源设备完好连接，并将气-电管路另一端与测控箱的测头插座连接；4应将地线接到测控箱的地线插座上，另一端连接于探杆或压机的机座。13.3.1扁铲侧胀试验操作属多岗位联合作业性质，其成果质量与现场操作者的技术素质和工作质量有关，有必要对操作人员进行职业培训。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【14.1.5现场测试前应制定满足测试目的和精度要求的采集方案，以及拟采用的采集参数、激振方式、测点和测线布置图及数据处理方法等。测试应避开各种干扰震源，先进行场地及其邻近的干扰震源调查。14.1.5若检测现场附近有夯机、桩机或重型卡车等大型机械的振动，甚至风速过大，都会影响到测试数据的准确性。测试应避开这些震源，或选择在早晨工地开工前或晚上工地下工后进行检测。对测试到的频散曲线要在现场有个初步判断。若数据较差应重新测试直至取得合理数据。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【14.2.5采集与记录系统处理软件应具备下列功能：1具有采集、存储数字信号和对数字信号处理的智能化功能；2采集参数的检查与改正、采集文件的组合拼接、成批显示及记录中分辨坏道和处理等功能；3识别和剔除干扰波功能；4对波速处理成图的文件格式和成图功能，并应为通用计算机平台所调用的功能；5分频滤波和检查各分频率有效波的发育及信噪比的功能；6分辨识别及利用基态面波成分的功能，反演地层剪切波速和层厚的功能。14.2.5本条主要对面波测试接收和处理软件进行规定，目前常用的面波测试软件基本都有剔除坏道或插值的功能，自动提取频散曲线和自动或手动剪切波速分层反演功能等。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【14.3.2现场检测时，仪器主机设备等应有防风沙、防雨雪、防晒和防摔等保护措施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【14.4.3根据实测瑞利波波速和动泊松比，可按下列公式计算剪切波波速：式中：Vs——剪切波速度(m／s)；VR——面波速度(m／s)；ηs——与泊松比有关的系数；μd——动泊松比。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【14.4.7瑞利波波速与承载力特征值和变形模量的对应关系应通过现场试验比对和地区经验积累确定；初步判定碎石土地基承载力特征值和变形模量，可按表14.4.7估算。表14.4.7瑞利波波速与碎石土地基承载力特征值和变形模量的对应关系注：表中数据可内插求得。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.1.3不同监测项目的监测点宜布置在同一监测断面上。5.1.3基坑支护结构、周围岩土体以及周边环境被保护对象是一个系统，相互之间有着内在的必然联系，把同一监控区域的不同监测项目尽可能地布置在同一监测断面上，有利于监测数据的相互印证以及对变化趋势的准确分析、判断。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【5.2.9孔隙水压力监测断面宜布置在基坑受力、变形较大或有代表性的部位。竖向布置上监测点宜在水压力变化影响深度范围内按土层分布情况布设，竖向间距宜为2m～5m，数量不宜少于3个。5.2.9孔隙水压力的变化是地层位移的前兆，对控制打桩、沉井、基坑开挖等引起的地层位移起到十分重要的作用。孔隙水压力监测断面宜靠近这些基坑受力、变形较大或有代表性的部位布置。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【6.8.2土压力计的量程应满足预估被测压力的要求，其上限可取设计压力的2倍，精度不宜低于0.5％F·S，分辨率不宜低于0.2％F·S。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.9.5采用钻孔法埋设孔隙水压力计时，钻孔直径宜为110mm～130mm，不宜使用泥浆护壁成孔，钻孔应圆直、干净；封口材料宜采用直径10mm～20mm的干燥膨润土球。6.9.5泥浆护壁成孔后钻孔不容易清洗干净，会引起孔隙水压力计前端透水石的堵塞。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【6.10地下水位控制监测6.10.1地下水位监测宜采用钻孔内设置水位管或设置观测井，通过水位计进行量测。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.10.2地下水位量测精度不宜低于10mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.10.4水位管宜在基坑预降水前至少1周埋设，并逐日连续观测水位取得稳定初始值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7监测频率7监测频率7.0.1监测频率的确定应满足能系统反映监测对象所测项目的重要变化过程而又不遗漏其变化时刻的要求。7.0.1本条是确定基坑工程监测频率的总原则。基坑工程监测应能及时反映监测项目的重要发展变化情况，以便对设计与施工进行动态控制，纠正设计与施工中的偏差，保证基坑及周边环境的安全。基坑工程的监测频率还与投入的监测工作量和监测费用有关，既要注意不遗漏重要的变化时刻，也应当注意合理调整监测人员的工作量，控制监测费用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【7.0.6当出现可能危及工程及周边环境安全的事故征兆时，应实时跟踪监测。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.16冠梁cappingbeam设置在挡土构件顶部的将挡土构件连为整体的钢筋混凝土梁。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.17腰梁waling设置在挡土构件侧面的连接锚杆或内支撑杆件的钢筋混凝土梁或钢梁。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.1.3采用平面杆系结构弹性支点法时，宜采用图4.1.3-1所示的结构分析模型，且应符合下列规定：1主动土压力强度标准值可按本规程第3.4节的有关规定确定；2土反力可按本规程第4.1.4条确定；3挡土结构采用排桩时，作用在单根支护桩上的主动土压力计算宽度应取排桩间距，土反力计算宽度(b0)应按本规程第4.1.7条确定(图4.1.3-2)；4挡土结构采用地下连续墙时，作用在单幅地下连续墙上的主动土压力计算宽度和土反力计算宽度(b0)应取包括接头的单幅墙宽度；5锚杆和内支撑对挡土结构的约束作应按弹性支座考虑，并应按本规程第4.1.8条确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【4.3.7在有主体建筑地下管线的部位，冠梁宜低于地下管线。4.3.7冠梁是排桩结构的组成部分，应符合梁的构造要求。当冠梁上不设置锚杆或支撑时，冠梁可以仅按构造要求设计，按构造配筋。此时，冠梁的作用是将排桩连成整体，调整各个桩受力的不均匀性，不需对冠梁进行受力计算。当冠梁上设置锚杆或支撑时，冠梁起到传力作用，除需满足构造要求外，应按梁的内力进行截面设计。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.3.8排桩桩间土应采取防护措施。桩间土防护措施宜采用内置钢筋网或钢丝网的喷射混凝土面层。喷射混凝土面层的厚度不宜小于50mm，混凝土强度等级不宜低于C20，混凝土面层内配置的钢筋网的纵横向间距不宜大于200mm。钢筋网或钢丝网宜采用横向拉筋与两侧桩体连接，拉筋直径不宜小于12mm，拉筋锚固在桩内的长度不宜小于100mm。钢筋网宜采用桩间土内打入直径不小于12mm的钢筋钉固定，钢筋钉打入桩间土中的长度不宜小于排桩净间距的1.5倍且不应小于500mm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【4.4.10采用混凝土灌注桩时，其质量检测应符合下列规定：1应采用低应变动测法检测桩身完整性，检测桩数不宜少于总桩数的20％，且不得少于5根；2当根据低应变动测法判定的桩身完整性为Ⅲ类或Ⅳ类时，应采用钻芯法进行验证，并应扩大低应变动测法检测的数量。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.6.2当地下连续墙邻近的既有建筑物、地下管线、地下构筑物对地基变形敏感时，地下连续墙的施工应采取有效措施控制槽壁变形。4.6.2当地下连续墙邻近既有建(构)筑物或对变形敏感的地下管线时，应根据相邻建筑物的结构和基础形式、相邻地下管线的类型、位置、走向和埋藏深度及场地的工程地质和水文地质特性等因素，按其允许变形要求采取相应的防护措施。如：1采取间隔成槽的施工顺序，并在浇筑的混凝土终凝后，进行相邻槽段的成槽施工；2对松散或稍密的砂土和碎土石、稍密的粉土、软土等易坍塌的软弱土层，地下连续墙成槽时，可采取改善泥浆性质、槽壁预加固、控制单幅槽段宽度和挖槽速度等措施增强槽壁稳定性。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4.6.9钢筋笼应设置定位垫块，垫块在垂直方向上的间距宜取3m～5m，在水平方向上宜每层设置2块～3块。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4.6.15冠梁的施工应符合本规程第4.4.9条的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.7.12型钢组合腰梁可选用双槽钢或双工字钢，槽钢之间或工字钢之间应用缀板焊接为整体构件，焊缝连接应采用贴角焊。双槽钢或双工字钢之间的净间距应满足锚杆杆体平直穿过的要求。4.7.12根据工程经验，在常用的锚杆拉力、锚杆间距条件下，槽钢的规格常在[18～[36之间选用，工字钢的规格常在Ⅰ16～Ⅰ32之间选用。具体工程中锚杆腰梁规格取值与锚杆的设计拉力和锚杆间距有关，应根据按第4.7.11条规定计算的腰梁内力确定。锚杆的设计拉力或锚杆间距越大，内力越大，腰梁型钢的规格也就会越大。组合型钢腰梁的双型钢焊接为整体，可增加腰梁的整体稳定性，保证双型钢共同受力。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.8.5锚杆的施工偏差应符合下列要求：1钻孔孔位的允许偏差应为50mm；2钻孔倾角的允许偏差应为3°；3杆体长度不应小于设计长度；4自由段的套管长度允许偏差应为±50mm。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.9.16混凝土支撑构件的构造，应符合现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的有关规定。钢支撑构件的构造，应符合现行国家标准《钢结构设计规范》GB50017的有关规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【4.10.9立柱的施工应符合下列要求：1立柱桩混凝土的浇筑面宜高于设计桩顶500mm；2采用钢立柱时，立柱周围的空隙应用碎石回填密实，并宜辅以注浆措施；3立柱的定位和垂直度宜采用专门措施进行控制，对格构柱、H型钢柱，尚应同时控制转向偏差。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.11.15竖向支承立柱与主体结构竖向构件相结合时，立柱及立柱桩的施工除应符合本规程第4.10.9条规定外，尚应符合下列要求：1立柱采用钢管混凝土柱时，宜通过现场试充填试验确定钢管混凝土柱的施工工艺与施工参数；2立柱桩采用后注浆时，后注浆的施工应符合现行行业标准《建筑桩基技术规范》JGJ94有关灌注桩后注浆施工的规定。4.11.15为保证钢立柱在土体未开挖前的稳定性，要求在立柱桩施工完毕后必须对桩孔内钢立柱周边进行密实回填。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.12双排桩设计4.12双排桩设计4.12.1双排桩可采用图4.12.1所示的平面刚架结构模型进行计算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.4.9复合土钉墙中预应力锚杆的施工应符合本规程第4.8节的有关规定。微型桩的施工应符合现行行业标准《建筑桩基技术规范》JGJ94的有关规定。水泥土桩的施工应符合本规程第7.2节的有关规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【6.1.4重力式水泥土墙，其嵌固深度应符合下列坑底隆起稳定性要求：6.1.5重力式水泥土墙墙体的正截面应力应符合下列规定：6.1.5水泥土墙的上述各种稳定性验算基于重力式结构的假定，应保证墙为整体。墙体满足抗拉、抗压和抗剪要求是保证墙为整体条件。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.2.7水泥土搅拌桩帷幕的施工应符合现行行业标准《建筑地基处理技术规范》JGJ79的有关规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.2.10高压喷射注浆水泥浆液的水灰比宜取0.9～1.1，水泥掺量宜取土的天然质量的25％～40％。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.2.13高压喷射注浆的施工偏差应符合下列要求：1孔位的允许偏差应为50mm；2注浆孔垂直度的允许偏差应为1％。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【7.3.22真空井点和喷射井点的施工应符合下列要求：1真空井点和喷射井点的成孔工艺可选用清水或泥浆钻进、高压水套管冲击工艺(钻孔法、冲孔法或射水法)，对不易塌孔、缩颈的地层也可选用长螺旋钻机成孔；成孔深度宜大于降水井设计深度0.5m～1.0m；2钻进到设计深度后，应注水冲洗钻孔、稀释孔内泥浆；滤料填充应密实均匀，滤料宜采用粒径为0.4mm～0.6mm的纯净中粗砂；3成井后应及时洗孔，并应抽水检验井的滤水效果；抽水系统不应漏水、漏气；4抽水时的真空度应保持在55kPa以上，且抽水不应间断。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.2.22在支护结构施工、基坑开挖期间以及支护结构使用期内，应对支护结构和周边环境的状况随时进行巡查，现场巡查时应检查有无下列现象及其发展情况：1基坑外地面和道路开裂、沉陷；2基坑周边建(构)筑物、围墙开裂、倾斜；3基坑周边水管漏水、破裂，燃气管漏气；4挡土构件表面开裂；5锚杆锚头松动，锚具夹片滑动，腰梁及支座变形，连接破损等；6支撑构件变形、开裂；7土钉墙土钉滑脱，土钉墙面层开裂和错动；8基坑侧壁和截水帷幕渗水、漏水、流砂等；9降水井抽水异常，基坑排水不通畅。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【D.0.16土钉极限抗拔承载力标准值应按下列方法确定：1土钉的极限抗拔承载力，在某级试验荷载下出现本规程D.0.14条规定的终止继续加载情况时，应取终止加载时的前一级荷载值；未出现时，应取终止加载时的荷载值；2参加统计的试验土钉，当满足其级差不超过平均值的30％时，土钉极限抗拔承载力标准值可取平均值；当级差超过平均值的30％时，宜增加试验土钉数量，并应根据级差过大的原因，按实际情况重新进行统计后确定土钉极限抗拔承载力标准值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.6低应变法low-strainintegritytesting采用低能量瞬态或稳态方式在桩顶激振，实测桩顶部的速度时程曲线，或在实测桩顶部的速度时程曲线同时，实测桩顶部的力时程曲线。通过波动理论的时域分析或频域分析，对桩身完整性进行判定的检测方法。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.3.5测试桩身横截面弯曲应变时，数据的测读宜与水平位移测量同步。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.1.3当选择钻芯法对桩身质量、桩底沉渣、桩端持力层进行验证检测时，受检桩的钻芯孔数可为1孔。7.1.3当采用钻芯法对桩长、桩身混凝土强度、桩身局部缺陷、桩底沉渣、桩端持力层进行验证检测时，应根据具体验证的目的进行检测，不需要按本规范第7.6节进行单桩全面评价。如验证桩身混凝土强度，可将桩作为单根构件，在桩顶浅部对多桩(或单桩多孔)钻取混凝土芯样，且当抽检桩的代表性和数量符合混凝土结构检测标准的相关要求时，可推定基桩的检测批次混凝土强度。如验证桩身局部缺陷，钻进深度可控制为缺陷以下1m～2m处，对芯样混凝土质量进行评价，并应进行芯样试件抗压强度试验。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【9.1.2进行灌注桩的竖向抗压承载力检测时，应具有现场实测经验和本地区相近条件下的可靠对比验证资料。9.1.2灌注桩的截面尺寸和材质的非均匀性、施工的隐蔽性(于作业成孔桩除外)及由此引起的承载力变异性普遍高于打入式预制桩，而灌注桩检测采集的波形质量低于预制桩，波形分析中的不确定性和复杂性又明显高于预制桩。与静载试验结果对比，灌注桩高应变检测判定的承载力误差也如此。因此，积累灌注桩现场测试、分析经验和相近条件下的可靠对比验证资料，对确保检测质量尤其重要。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【10.5.7当采用信号主频值作为辅助异常声测线判据时，主频-深度曲线上主频值明显降低的声测线可判定为异常。10.5.7声波接收信号的主频漂移程度反映了声波在桩身混凝土中传播时的衰减程度，而这种衰减程度又能体现混凝土质量的优劣。接收信号的主频受诸如测试系统的状态、声耦合状况、测距等许多非缺陷因素的影响，测试值没有声速稳定，对缺陷的敏感性不及波幅。在实用时，作为声速、波幅等主要声参数判据之外的一个辅助判据。在使用主频判据时，应保持声波换能器具有单峰的幅频特性和良好的耦合一致性，接收信号不应超量程，否则削波带来的高频谐波会影响分析结果。若采用FFT方法计算主频值，还应保证足够的频域分辨率。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【附录C静载试验记录表附录C静载试验记录表C.0.1单桩竖向抗压静载试验的现场检测数据宜按表C.0.1的格式记录。表C.0.1单桩竖向抗压静载试验记录表C.0.2单桩水平静载试验的现场检测数据宜按表C.0.2的格式记录。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【F.0.4当连续锤击监测时，应将传感器连接电缆有效固定。图F.0.1传感器安装示意图注：图中尺寸单位为mm。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【1-加速度传感器；2-应变传感器；B-矩形桩的边宽；D-桩身外径；Hr-落锤锤体高度附录G试打桩与打桩监控附录G试打桩与打桩监控G.1试打桩G.1.1为选择工程桩的桩型、桩长和桩端持力层进行试打桩时，应符合下列规定：1试打桩位置的地基条件应具有代表性；2试打桩过程中，应按桩端进入的土层逐一进行测试；当持力层较厚时，应在同一土层中进行多次测试。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【3.2.2检测机构应根据收集的资料，制定检测方案，检测方案宜包含下列内容：1工程概况，地基条件，桩基设计要求，施工工艺，检测数量，受检桩选取原则；2荷载箱的规格、数量、埋设位置和最大加载值；3受检桩的施工要求，检测进度以及所需的机械或人工配合。图3.2.1检测工作程序框图3.2.3检测开始时间应符合下列规定：1混凝土强度不应低于设计强度的80％。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【表D.0.3自平衡静载试验荷载箱参数表附录E等效转换方法附录E等效转换方法E.0.1桩身无内力测试元件时，桩顶等效荷载、位移应按下列公式计算(图E.0.1)：图E.0.1基桩自平衡静载试验结果转换示意式中：Q——桩顶等效荷载(kN)；s——桩顶等效位移(m)；△s——桩身压缩量(m)；Lu——上段桩长度(m)；Ep——桩身弹性模量(kPa)；Ap——桩身截面面积(m2)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【4.4结构设计4.4.1支撑系统结构计算方法、强度及刚度应符合现行国家标准《钢结构设计标准》GB50017的规定。4.4.1模板支撑系统应按现行国家标准《钢结构设计标准》GB50017的要求进行设计。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【6.1.3浇筑混凝土时应监控大模板的使用情况，发现问题应及时处理。6.1.3浇筑混凝土施工中，存在泵送混凝土流量、振捣等动力影响和人为操作的不确定性因素，应设专人对大模板使用情况进行监控，以便发现胀模（变形）、跑模（位移）等异常情况并妥善处理。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【6.2.2模板进场后逐项检查项目应符合表6.2.2的规定。表6.2.2模板进场检查项目6.2.2为达到施工安全高效，防止施工出现差错的目的，模板进场后应进行检查确认。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.6墙体根部模板安装部位楼板面应清理干净并找平。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.3.5大模板安装就位后，对缝隙及连接部位可采取堵缝措施，防止出现漏浆、错台现象。6.3.5大模板安装后，为防止漏浆，对结构节点或连接部位存在的缝隙，可以用其他材料堵缝，但不能破坏模板及安装位置。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.4安装检查与验收6.4.1大模板安装完成后，应经验收合格，方可进行混凝土浇筑。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【2.1.12计权加速度级weightedaccelerationlevel影响人体的与振动频率和暴露时间有关的振动加速度值，经过不同频率计权因子修正后得到的振动加速度级。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【5.9.2振动频率不大于60Hz的剑杆纺织机基础，在时域范围内的水平和竖向容许振动位移峰值应取0.05mm。5.9.2当今纺织机发展日新月异，尤其是国外纺织机型号不断翻新，其先进程度较高，采用了高科技的技术手段，特别是电子设备，我们对此类灵敏度要求较高的设备的允许振动限量未做专门研究，根据对国内多家现有进口的振动频率不大于60Hz的剑杆纺织机的生产车间进行实测结果来看，其振动幅值一般在0.05mm范围以内，未发现振动对生产有异常现象，故确定0.05mm为其振动限值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【2.特别加强对未成年人在地震等突发事件中的保护。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.1.2城镇和工矿企业的给水、排水、燃气、热力建筑，应根据其使用功能、规模、修复难易程度和社会影响等划分抗震设防类别。其配套的供电建筑，应与主要建筑的抗震设防类别相同。5.1.2配套的供电建筑，主要指变电站、变配电室等。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.1.6热力建筑中，50万人口以上城镇的主要热力厂主厂房、调度楼、中继泵站及相应的主要设施用房，抗震设防类别应划为重点设防类。5.1.6热力建筑遭受地震破坏后，影响面不及供水和燃气系统大，且输送管道均采用钢管，需要提高设防标准的范围小些。相应的主要设施指主干线管道。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.4.2邮电通信、广播电视建筑，应根据其在整个信息网络中的地位和保证信息网络通畅的作用划分抗震设防类别。其配套的供电、供水建筑，应与主体建筑的抗震设防类别相同；当特殊设防类的供电、供水建筑为单独建筑时，可划为重点设防类。5.4.2本条保持本标准2004年版的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【5.4.2邮电通信、广播电视建筑，应根据其在整个信息网络中的地位和保证信息网络通畅的作用划分抗震设防类别。其配套的供电、供水建筑，应与主体建筑的抗震设防类别相同；当特殊设防类的供电、供水建筑为单独建筑时，可划为重点设防类。5.4.2本条保持本标准2004年版的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.0.3体育建筑中，规模分级为特大型的体育场，大型、观众席容量很多的中型体育场和体育馆(含游泳馆)，抗震设防类别应划为重点设防类6.0.3本条扩大了对人民生命的保护范围，参照《体育建筑设计规范》JGJ31-2003的规模分级，进一步明确体育建筑中人员密集的范围：观众座位很多的大型体育场指观众座位容量不少于30000人或每个结构区段的座位容量5000人，观众座位很多的大型体育馆(含游泳馆)指观众座位容量不少于4500人。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【8仓库类建筑8仓库类建筑8.0.1本章适用于工业与民用的仓库类建筑。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【8.0.3仓库类建筑的抗震设防类别，应符合下列规定：1储存高、中放射性物质或剧毒物品的仓库不应低于重点设防类，储存易燃、易爆物质等具有火灾危险性的危险品仓库应划为重点设防类。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【2.1.2水泥—水玻璃双液注浆cement-silicategrout以水泥、水玻璃为主剂(必要时加入添加剂)，将两者按一定比例分别泵送混合后注入地层的注浆过程。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.0.2水泥浆应搅拌均匀，且搅拌时间不应小于3min，并应测量水泥浆液密度。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.0.4水玻璃宜在使用前加水稀释到20～35备用，并应确保搅拌均匀。5.0.4实际工程中，水玻璃浓度在使用前应进行稀释。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.0.6水泥—水玻璃双液注浆浆液应保持在5℃～40℃之间；用热水搅拌制备水泥—水玻璃双液注浆浆液时，拌合水的温度不得超过40℃。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【7.1.2水泥—水玻璃双液注浆方案确定后，应结合工程情况进行试验性施工，并根据试验结果调整水泥—水玻璃双液注浆设计参数和施工工艺。7.1.2注浆方案确定后，由于地层和加固机理的不同，应结合工程情况进行现场试验或试验性施工来确定施工参数及工艺；在工程技术条件相似或技术要求相差不多的情况下，可类比其他工程经验，确定施工参数及工艺。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【8.3施工8.3施工8.3.1用于堵水防渗的双液注浆钻孔应符合下列规定：1松散地层的注浆孔宜采用冲击式或回转钻机钻进，也可采用跟管钻进或直接插管。当采用泥浆护壁钻进时，应对注浆段进行冲洗。2孔位允许偏差应为100mm，孔深应符合设计规定，并应做好施工记录。3注浆孔直径不应小于45mm。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【9.1.3水泥—水玻璃双液注浆堵水防渗工程原始资料和成果资料应包括下列内容：1岩土工程详细勘察报告；2注浆方案设计；3注浆施工组织设计；4施工单位和试验或检测单位资质证书；5注浆施工记录表；6钻孔、注浆孔施工记录表；7注浆材料送检报告和合格证书；8注浆材料检验报告；9检查孔岩芯柱状图；10检查孔压水试验成果一览表。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【2.0.12后期地下结构post-constructionundergroundstructures基础底板施工完成之后再进行施工的地下水平结构和地下竖向结构。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.0.4逆作法施工中的主体结构应满足建筑结构的承载力、变形和耐久性的控制要求。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《建筑与市政地基基础通用规范》GB55003-2021）3.0.4本条为强制性条文。逆作法中主体结构的设计，应符合主体结构的相关设计规范，如现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009、《混凝土结构设计规范》GB50010和《钢结构设计标准》GB50017等对于承载力、变形和耐久性的有关规定。设计时还要考虑逆作施工过程影响的永久使用阶段的验算，比如施工阶段的柱间沉降差、先期结构内力等对构件的影响等。相关构件的节点连接、变形协调与防水构造应满足主体结构的设计要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.1.5围护结构施工前应进行下列工作：1遇有不良地质时，应进行查验；2复核测量基准线、水准基点，并在施工中进行复测和保护；3场地内的道路、供电、供水、排水、泥浆循环系统等设施应布置到位；4标明和清除围护结构处的地下障碍物，应对地下管线进行迁移或保护，做好施工场地平整工作；5设备进场应进行安装调试和检查验收。4.1.5当地质勘探资料显示拟建场地内存在不良地质时，施工前应查验位置、深度，并采取相应的处理措施。测量基线与水准点是工程施工定位的依据，施工过程中产生的土体位移、沉降会影响定位精度，应及时进行复测和保护。施工进程中需要交接时，应按照交接手续进行，并按规定进行现场复测。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5竖向支承桩柱5.1一般规定5竖向支承桩柱5.1一般规定5.1.1逆作法竖向支承结构由竖向支承柱和竖向支承桩组成。根据逆作阶段承受的竖向荷载与主体结构设计要求，支承柱可采用格构柱、H型钢柱或钢管混凝土柱等结构形式；支承桩宜釆用灌注桩，并宜利用主体结构工程桩。5.1.1逆作法工程中，竖向支承桩柱需承受逆作阶段施工的各层水平结构自重以及作用在其上的施工荷载，竖向承载能力要求较高，支承柱较多釆用承载力较高且截面小的角钢拼接格构柱或钢管混凝土柱，对应的支承桩通常釆用灌注桩。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.2.9支承桩的钢筋笼与支承柱之间的水平净距应根据二者的垂直度偏差控制要求和相关构造要求确定，且不应小于100mm。5.2.9当竖向支承柱与支承桩钢筋笼主筋间净间距不满足100mm时，可釆取支承桩顶部变截面的扩孔措施，扩孔深度应大于支承柱插入深度1m以上。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.3.11支承柱插入支承桩方式可结合支承桩柱类型、施工机械设备、成孔工艺及垂直度要求综合确定，可采用先插法或后插法；当支承桩为人工挖孔桩时，也可釆用在支承桩顶部预埋定位基座后再安装支承柱的方法。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.3.15竖向支承柱吊放应釆用专用吊具，起吊吊点数量和位置应通过计算确定，起吊变形应满足垂直度偏差控制要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.4.4支承桩应全数进行成孔检测，内容包括成孔的中心位置、孔深、孔径、垂直度、孔底沉渣厚度；并应釆用超声波透射法检测桩身混凝土质量，检测比例不少于20％。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.3.14钢构件之间连接宜釆用可调节的节点形式，并宜预留调整空间。钢构件连接之前宜先进行预拼装。6.3.14当界面层下结构梁为劲性梁时，型钢梁与支承柱的连接施工与普通钢结构施工的主要区别是竖向支承桩柱在地面一体化施工，支承柱定位的平面和垂直度精度控制难度相对大，开挖后支承柱的实际位置与设计位置可能存在偏差，为消除可能存在的偏差，钢构件之间的连接要留有足够的调整空间，并应先进行预拼装，进行现场调整后再进行正式安装。当钢结构采用螺栓连接时，应禁止在现场开孔。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【7后期地下结构7.1一般规定7后期地下结构7.1一般规定7.1.1后期地下结构的施工应包括界面层以下的框架柱、剪力墙、地下室外墙、内衬墙及壁柱等竖向结构的施工，逆作阶段预留孔洞需封闭的地下水平结构的施工，以及临时支承柱、临时支撑构件拆除施工等。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.1.3逆作施工平台层宜设置于地下室顶板，其平面及净空应符合逆作施工期间土方及材料的水平和竖向运输的施工作业要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【10.3.3土方开挖应充分利用机械化施工，应根据基坑土质条件、平面形状、开挖深度、挖土方法、施工进度、挖机作业空间的限制等因素，选择噪声小、效率高、废气排放少的挖土设备。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【10.3.10土方开挖过程中，应在坑内设置通风、换气、照明和用电设备。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【12.2.10基坑施工应釆取防尘措施，应定期测试粉尘和有害气体的浓度，并做好个人防护。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【12.3.5照明灯具应置于预先制作的标准灯架上，灯架应固定在竖向支承柱或结构楼板上。12.3.5标准灯架搭设示意如图24所示。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【12.3.7在地下结构施工过程中设置的电箱至各电气设备的线路均应采用双层绝缘电线，并应架空铺设在楼板底。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【A.0.3梁柱节点位置结构梁钢筋与竖向支承柱间的连接应符合下列规定：1结构梁主筋穿越角钢格构支承柱可釆用钻孔钢筋连接法、传力钢板法以及梁侧加腋法等方法。梁侧加腋法可按图A.0.3-1釆用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2结构梁钢筋与钢管混凝土支承柱间可采用环梁节点、传力钢板法以及双梁节点等方法，并应符合下列规定：1）环梁节点可按图A.0.3-2釆用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【前言中华人民共和国行业标准建筑抗震加固技术规程TechnicalspecificationforseismicstrengtheningofbuildingsJGJ116-2009批准部门：中华人民共和国住房和城乡建设部施行日期：2009年8月1日中华人民共和国住房和城乡建设部公告第340号关于发布行业标准《建筑抗震加固技术规程》的公告现批准《建筑抗震加固技术规程》为建筑工程行业标准，编号为JGJ116-2009，自2009年8月1日起实施。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【2.在保持原规程“综合抗震能力指数”加固方法的基础上，增加了按设计规范方法进行加固的内容。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.7板墙加固法masonrystrengtheningwithconcretesplint在砌体墙侧面浇筑或喷射一定厚度的钢筋混凝土，形成抗震墙的加固方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【（自2022年4月1日起废止该条，点击查看：新规《既有建筑鉴定与加固通用规范》GB55021-2021）5.3.2采用水泥砂浆面层和钢筋网砂浆面层加固墙体的设计，尚应符合下列规定：。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.3.9板墙加固的施工应符合下列要求：。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4加固后采用综合抗震能力指数验算时，圈梁布置和构造的体系影响系数应取1.0；墙体连接的整体构造影响系数和相关墙垛局部尺寸的局部影响系数应取1.0。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【3)对A类砌体房屋且砌筑砂浆强度等级不低于M2.5的墙体，可采用M10～M16的锚栓。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.3.1增设钢筋混凝土抗震墙或翼墙加固房屋时，应符合下列要求：。1混凝土强度等级不应低于C20，且不应低于原框架柱的实际混凝土强度等级。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【6.3.3抗震墙和翼墙的施工应符合下列要求：。1原有的梁柱表面应凿毛，浇筑混凝土前应清洗并保持湿润，浇筑后应加强养护。2锚筋应除锈，锚孔应采用钻孔成形，不得用手凿，孔内应采用压缩空气吹净并用水冲洗，注胶应饱满并使锚筋固定牢靠。6.3.3本条规定了抗震墙和翼墙的施工要点，对于结构抗震加固，施工方法的正确与否直接关系到加固效果，应注意遵守。Ⅱ钢构套加固。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【1)柱加固后的初始刚度可按下式计算：6.3.5本条规定了采用钢构套加固框架的设计要求。当刚度和重力荷载代表值变化在规定的范围内时,可直接将抗震鉴定结果中计算配筋的差距，按本条规定的梁、柱钢材强度折减系数换算为所需的型钢截面面积。。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【6.3.14钢绞线网-聚合物砂浆面层的施工应符合下列要求：。1加固前应卸除或大部分卸除作用在梁上的活荷载。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.3.17混凝土构件局部损伤和裂缝等缺陷的修补，应符合下列要求：。1修补所采用的细石混凝土，其强度等级宜比原构件的混凝土强度等级高一级，且不应低于C20；修补前，损伤处松散的混凝土和杂物应剔除，钢筋应除锈，并采取措施使新、旧混凝土可靠结合。2压力灌浆的浆液或浆料的可灌性和固化性应满足设计、施工要求；灌浆前应对裂缝进行处理，并埋设灌浆嘴；灌浆时，可根据裂缝的范围和大小选用单孔灌浆或分区群孔灌浆，并应采取措施使浆液饱满密实。6.3.17本条规定了对混凝土构件局部损伤和裂缝等缺陷进行修补时的材料要求、施工要求。Ⅸ填充墙加固。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.3.8增设抗震墙加固时，其材料和构造应符合本规程第5.3.10、5.3.12条的要求，其施工应符合本规程第5.3.11条的要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.3.1本条与《建筑抗震鉴定标准》GB50023-2009第8.2节的鉴定要求相呼应，规定了不同烈度下Ⅱ形天窗架T形截面立柱的加固处理：节点加固、有支撑的立柱加固和全部立柱加固。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【9.3.1增设钢筋网砂浆面层与原有砖柱(墙垛)形成面层组合柱时，面层应在柱两侧对称布置；纵向钢筋的保护层厚度不应小于20mm，钢筋与砌体表面的空隙不应小于5mm，钢筋的上端应与柱顶的垫块或圈梁连接，下端应锚固在基础内；柱两侧面层沿柱高应每隔600mm采用φ6的封闭钢箍拉结。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【11.2.4地震时有倒塌伤人危险且无加固价值的水塔应拆除。Ⅱ砖筒壁、砖支柱水塔的加固设计及施工11.2.5采用扁钢构套加固水塔砖筒壁时，应符合下列要求：。1扁钢的厚度不应小5mm。。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.4.2建筑设计应重视其平面、立面和竖向剖面的规则性对抗震性能及经济合理性的影响，宜择优选用规则的形体，其抗侧力构件的平面布置宜规则对称、侧向刚度沿竖向宜均匀变化、竖向抗侧力构件的截面尺寸和材料强度宜自下而上逐渐减小、避免侧向刚度和承载力突变。不规则建筑的抗震设计应符合本规范第3.4.4条的有关规定。3.4.2本条要求建筑设计需特别重视其平、立、剖面及构件布置不规则对抗震性能的影响。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3.4.3建筑形体及其构件布置的平面、竖向不规则性，应按下列要求划分：1混凝土房屋、钢结构房屋和钢-混凝土混合结构房屋存在表3.4.3-1所列举的某项平面不规则类型或表3.4.3-2所列举的某项竖向不规则类型以及类似的不规则类型，应属于不规则的建筑。2砌体房屋、单层工业厂房、单层空旷房屋、大跨屋盖建筑和地下建筑的平面和竖向不规则性的划分，应符合本规范有关章节的规定。3当存在多项不规则或某项不规则超过规定的参考指标较多时，应属于特别不规则的建筑。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.6.5质量和侧向刚度分布接近对称且楼、屋盖可视为刚性横隔板的结构，以及本规范有关章节有具体规定的结构，可采用平面结构模型进行抗震分析。其他情况，应采用空间结构模型进行抗震分析。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【3.10.5本条属于原则规定，其具体化，如结构、构件在中震下的性能化设计要求等，列于附录M中第M.1节。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【4.3.8部分消除地基液化沉陷的措施，应符合下列要求：1处理深度应使处理后的地基液化指数减少，其值不宜大于5；大面积筏基、箱基的中心区域，处理后的液化指数可比上述规定降低1；对独立基础和条形基础，尚不应小于基础底面下液化土特征深度和基础宽度的较大值。注：中心区域指位于基础外边界以内沿长宽方向距外边界大于相应方向1／4长度的区域。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【3打入式预制桩及其他挤土桩，当平均桩距为2.5～4倍桩径且桩数不少于5×5时，可计入打桩对土的加密作用及桩身对液化土变形限制的有利影响。当打桩后桩间土的标准贯入锤击数值达到不液化的要求时，单桩承载力可不折减，但对桩尖持力层作强度校核时，桩群外侧的应力扩散角应取为零。打桩后桩间土的标准贯入锤击数宜由试验确定，也可按下式计算：4.4.3本条中规定的液化土中桩的抗震验算原则和方法主要考虑了以下情况：1不计承台旁的土抗力或地坪的分担作用是出于安全考虑，拟将此作为安全储备，主要是目前对液化土中桩的地震作用与土中液化进程的关系尚未弄清。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.1.7采用装配整体式楼、屋盖时，应采取措施保证楼、屋盖的整体性及其与抗震墙的可靠连接。装配整体式楼、屋盖采用配筋现浇面层加强时，其厚度不应小于50mm。6.1.7预制板的连接不足时，地震中将造成严重的震害。需要特别加强。在混凝土结构中，本规范仅适用于采用符合要求的装配整体式混凝土楼、屋盖。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3一、二级框支柱的顶层柱上端和底层柱下端，其组合的弯矩设计值应分别乘以增大系数1.5和1.25，框支柱的中间节点应满足本规范第6.2.2条的要求。4框支梁中线宜与框支柱中线重合。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.4.5抗震墙两端和洞口两侧应设置边缘构件，边缘构件包括暗柱、端柱和翼墙，并应符合下列要求：1对于抗震墙结构，底层墙肢底截面的轴压比不大于表6.4.5—1规定的一、二、三级抗震墙及四级抗震墙，墙肢两端可设置构造边缘构件，构造边缘构件的范围可按图6.4.5—1采用，构造边缘构件的配筋除应满足受弯承载力要求外，并宜符合表6.4.5—2的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【6.6.3板柱-抗震墙结构的抗震计算，应符合下列要求：1房屋高度大于12m时，抗震墙应承担结构的全部地震作用；房屋高度不大于12m时，抗震墙宜承担结构的全部地震作用。各层板柱和框架部分应能承担不少于本层地震剪力的20％。2板柱结构在地震作用下按等代平面框架分析时，其等代梁的宽度宜采用垂直于等代平面框架方向两侧柱距各1／4。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【3底层框架-抗震墙砌体房屋的纵横两个方向，第二层计入构造柱影响的侧向刚度与底层侧向刚度的比值，6、7度时不应大于2.5，8度时不应大于2.0，且均不应小于1.0。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【7.2.4底部框架-抗震墙砌体房屋的地震作用效应，应按下列规定调整：1对底层框架-抗震墙砌体房屋，底层的纵向和横向地震剪力设计值均应乘以增大系数；其值应允许在1.2～1.5范围内选用，第二层与底层侧向刚度比大者应取大值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.3.10门窗洞处不应采用砖过梁；过梁支承长度，6～8度时不应小于240mm，9度时不应小于360mm。7.3.10砌体结构中的过梁应采用钢筋混凝土过梁，本次修订，明确不能采用砖过梁，不论是配筋还是无筋。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【5柱的最上端和最下端组合的弯矩设计值应乘以增大系数，一、二、三级的增大系数应分别按1.5、1.25和1.15采用。7.5.6本条是新增的。规定底框房屋的框架柱不同于一般框架-抗震墙结构中的框架柱的要求，大体上接近框支柱的有关要求。柱的轴压比、纵向钢筋和箍筋要求，参照本规范第6章对框架结构柱的要求，同时箍筋全高加密。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.5.8底部框架-抗震墙砌体房屋的钢筋混凝土托墙梁，其截面和构造应符合下列要求：1梁的截面宽度不应小于300mm，梁的截面高度不应小于跨度的1／10。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.5.10底部框架-抗震墙砌体房屋的其他抗震构造措施，应符合本规范第7.3节、第7.4节和第6章的有关要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【8.2.3钢结构在地震作用下的内力和变形分析，应符合下列规定：1钢结构应按本规范第3.6.3条规定计入重力二阶效应。进行二阶效应的弹性分析时，应按现行国家标准《钢结构设计规范》GB50017的有关规定，在每层柱顶附加假想水平力。2框架梁可按梁端截面的内力设计。对工字形截面柱，宜计入梁柱节点域剪切变形对结构侧移的影响；对箱形柱框架、中心支撑框架和不超过50m的钢结构，其层间位移计算可不计入梁柱节点域剪切变形的影响，近似按框架轴线进行分析。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2005AISC抗震规程规定，位于消能梁段同一跨的框架梁和框架柱的内力设计值增大系数不小于1.1，支撑斜杆的内力增大系数不小于1.25。据此，对2001规范的规定适当调整，梁和柱由原来的8度不小于1.5和9度不小于1.6调整为二级不小于1.2和一级不小于1.3，支撑斜杆由原来的8度不小于1.4和9度不小于1.5调整为二级不小于1.3和一级不小于1.4。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5日本在梁高小于700mm时，采用本规范图8.3.4-2的悬臂梁段式连接。6AISC规定，隔板与柱壁板的连接，也可用角焊缝加强的双面部分熔透焊缝连接，但焊缝的承载力不应小于隔板与柱翼缘全截面连接时的承载力。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【8.5.4消能梁段与柱的连接应符合下列要求：1消能梁段与柱连接时，其长度不得大于1.6Mlp／Vl，且应满足相关标准的规定。2消能梁段翼缘与柱翼缘之间应采用坡口全熔透对接焊缝连接，消能梁段腹板与柱之间应采用角焊缝(气体保护焊)连接；角焊缝的承载力不得小于消能梁段腹板的轴力、剪力和弯矩同时作用时的承载力。3消能梁段与柱腹板连接时，消能梁段翼缘与横向加劲板间应采用坡口全熔透焊缝，其腹板与柱连接板间应采用角焊缝(气体保护焊)连接；角焊缝的承载力不得小于消能梁段腹板的轴力、剪力和弯矩同时作用时的承载力。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.5.6偏心支撑框架梁的非消能梁段上下翼缘，应设置侧向支撑，支撑的轴力设计值不得小于梁翼缘轴向承载力设计值的2％，即0.02bftff。8.5.6与消能梁段处于同一跨内的框架梁，同样承受轴力和弯矩，为保持其稳定，也需设置翼缘的侧向隅撑。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【9.1.5厂房围护墙、砌体女儿墙的布置、材料选型和抗震构造措施，应符合本规范第13.3节的有关规定。(Ⅱ)计算要点9.1.6单层厂房按本规范的规定采取抗震构造措施并符合下列条件之一时，可不进行横向和纵向抗震验算：17度Ⅰ、Ⅱ类场地、柱高不超过10m且结构单元两端均有山墙的单跨和等高多跨厂房(锯齿形厂房除外)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【9.1.10突出屋面天窗架的纵向抗震计算，可采用下列方法：1天窗架的纵向抗震计算，可采用空间结构分析法，并计及屋盖平面弹性变形和纵墙的有效刚度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【据此，在本规范的附录K第K.2节中规定了柱间支撑的设计原则和简化方法：1支撑侧移的计算：按剪切构件考虑，支撑任一点的侧移等于该点以下各节间相对侧移值的叠加。它可用以确定厂房纵向柱列的侧移刚度及上、下支撑地震作用的分配。2支撑斜杆抗震验算：试验结果发现，支撑的水平承载力，相当于拉杆承载力与压杆承载力乘以折减系数之和的水平分量。此折减系数即本规范附录K中的“压杆卸载系数”，可以线性内插；亦可直接用下列公式确定斜拉杆的净截面An:3震害表明，单层钢筋混凝土柱厂房的柱间支撑虽有一定数量的破坏，但这些厂房大多数未考虑抗震设防。据计算分析，抗震验算的柱间支撑斜杆内力大于非抗震设计时的内力几倍。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【2加密区箍筋间距不应大于100mm，箍筋肢距和最小直径应符合表9.1.20的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【9.1.248度时跨度不小于18m的多跨厂房中柱和9度时多跨厂房各柱，柱顶宜设置通长水平压杆，此压杆可与梯形屋架支座处通长水平系杆合并设置，钢筋混凝土系杆端头与屋架间的空隙应采用混凝土填实。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【10.1.5前厅结构布置应加强横向的侧向刚度，大门处壁柱和前厅内独立柱应采用钢筋混凝土柱。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【10.2.8屋盖钢结构和下部支承结构协同分析时，阻尼比应符合下列规定：1当下部支承结构为钢结构或屋盖直接支承在地面时，阻尼比可取0.02。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【11.1.7土木石房屋的结构材料应符合下列要求：1木构件应选用干燥、纹理直、节疤少、无腐朽的木材。2生土墙体土料应选用杂质少的黏性土。3石材应质地坚实，无风化、剥落和裂纹。11.1.7本条对土木石房屋的结构材料提出了基本要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【11.3.4礼堂、剧院、粮仓等较大跨度的空旷房屋，宜采用四柱落地的三跨木排架。11.3.4四柱三跨木排架指的是中间有一个较大的主跨，两侧各有一个较小边跨的结构，是大跨空旷木柱房屋较为经济合理的方案。震害表明，15m～18m宽的木柱房屋，若仅用单跨，破坏严重，甚至倒塌；而采用四柱三跨的结构形式，甚至出现地裂缝，主跨也安然无恙。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【11.3.10围护墙应符合下列要求：1围护墙与木柱的拉结应符合下列要求：1)沿墙高每隔500mm左右，应采用8号钢丝将墙体内的水平拉结筋或拉结网片与木柱拉结；2)配筋砖圈梁、配筋砂浆带与木柱应采用Φ6钢筋或8号钢丝拉结。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【11.4.4多层石砌体房屋的抗震横墙间距，不应超过表11.4.4的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【11.4.12其他有关抗震构造措施要求，参照本规范第7章的相关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【12.2.5隔震层以上结构的地震作用计算，应符合下列规定：1对多层结构，水平地震作用沿高度可按重力荷载代表值分布。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5砌体女儿墙在人流出入口和通道处应与主体结构锚固；非出入口无锚固的女儿墙高度，6～8度时不宜超过0.5m，9度时应有锚固。防震缝处女儿墙应留有足够的宽度，缝两侧的自由端应予以加强。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【13.4.6建筑内的高位水箱应与所在的结构构件可靠连接；且应计及水箱及所含水重对建筑结构产生的地震作用效应。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【14.1.2地下建筑宜建造在密实、均匀、稳定的地基上。当处于软弱土、液化土或断层破碎带等不利地段时，应分析其对结构抗震稳定性的影响，采取相应措施。14.1.2建设场地的地形、地质条件对地下建筑结构的抗震性能均有直接或间接的影响。选择在密实、均匀、稳定的地基上建造，有利于结构在经受地震作用时保持稳定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【2柱的轴压比限值宜按下列规定采用：不超过C60混凝土的柱可与普通混凝土柱相同，C65～C70混凝土的柱宜比普通混凝土柱减小0.05，C75～C80混凝土的柱宜比普通混凝土柱减小0.1。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【3当混凝土强度等级大于C60时，柱纵向钢筋的最小总配筋率应比普通混凝土柱增大0.1％。4柱加密区的最小配箍特征值宜按下列规定采用；混凝土强度等级高于C60时，箍筋宜采用复合箍、复合螺旋箍或连续复合矩形螺旋箍。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【1)轴压比不大于0.6时，宜比普通混凝土柱大0.02；2)轴压比大于0.6时，宜比普通混凝土柱大0.03。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【C.0.8后张预应力筋的锚具不宜设置在梁柱节点核芯区。预应力筋-锚具组装件的锚固性能，应符合专门的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【附录M实现抗震性能设计目标的参考方法M.1结构构件抗震性能设计方法M.1.1结构构件可按下列规定选择实现抗震性能要求的抗震承载力、变形能力和构造的抗震等级；整个结构不同部位的构件竖向构件和水平构件，可选用相同或不同的抗震性能要求：1当以提高抗震安全性为主时，结构构件对应于不同性能要求的承载力参考指标，可按表M.1.1—1的示例选用。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4装配式混凝土楼盖、屋盖的砌块房屋，每层均应有圈梁；其中，6～8度时内墙上圈梁的水平间距与配筋应分别符合表5.2.4-2中7～9度时的规定。表5.2.4-2A类砌体房屋圈梁的布置和构造要求注：6度时，同非抗震要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.2.8房屋中易引起局部倒塌的部件及其连接，尚应分别符合下列规定：1现有结构构件的局部尺寸、支承长度和连接应符合下列要求：1)承重的门窗间墙最小宽度和外墙尽端至门窗洞边的距离及支承跨度大于5m的大梁的内墙阳角至门窗洞边的距离，7、8、9度时分别不宜小于0.8m、1.0m、1.5m；2)非承重的外墙尽端至门窗洞边的距离，7、8度时不宜小于0.8m，9度时不宜小于1.0m；3)楼梯间及门厅跨度不小于6m的大梁，在砖墙转角处的支承长度不宜小于490mm；4)出屋面的楼梯间、电梯间和水箱间等小房间，8、9度时墙体的砂浆强度等级不宜低于M2.5；门窗洞口不宜过大；预制楼盖、屋盖与墙体应有连接。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.2A类钢筋混凝土房屋抗震鉴定6.2A类钢筋混凝土房屋抗震鉴定(Ⅰ)第一级鉴定6.2.1现有A类钢筋混凝土房屋的结构体系应符合下列规定：1框架结构宜为双向框架，装配式框架宜有整浇节点，8、9度时不应为铰接节点。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.2A类钢筋混凝土房屋抗震鉴定6.2A类钢筋混凝土房屋抗震鉴定(Ⅰ)第一级鉴定6.2.1现有A类钢筋混凝土房屋的结构体系应符合下列规定：1框架结构宜为双向框架，装配式框架宜有整浇节点，8、9度时不应为铰接节点。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【6.3.3梁、柱、墙实际达到的混凝土强度等级不应低于C20。一级的框架梁、柱和节点不应低于C30。6.3.3本条来自89规范中关于材料强度的要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.2.4现有房屋的整体性连接构造应符合下列规定：1底层框架和底层内框架砖房的底层，8、9度时应为现浇或装配整体式混凝土楼盖；6、7度时可为装配式楼盖，但应有圈梁。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.2.3屋盖现有的支撑布置和构造应符合下列规定：1屋盖支撑布置应符合表8.2.3-1～表8.2.3-3的规定；缺支撑时应增设。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.2.3屋盖现有的支撑布置和构造应符合下列规定：1屋盖支撑布置应符合表8.2.3-1～表8.2.3-3的规定；缺支撑时应增设。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【4女儿墙、门脸等装饰和突出屋面小烟囱的构造，宜符合本标准第5.2.8条第2款的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【10.2.7房屋的楼、屋盖构造应符合下列规定：1木屋盖构件应有圆钉、扒钉或钢丝等相互连接。2梁(柁)、檩下方应有木垫板，端檩应出檐；内墙上檩条应满搭，对接时应有夹板或燕尾榫。3木构件在墙上的支承长度，对屋架和楼盖大梁不应小于250mm或墙厚，对接檩和木龙骨不应小于120mm。4楼盖的木龙骨间应有剪刀撑，龙骨在大梁上的支承长度不应小于80mm。57、8度时，对土结构屋盖尚应检查竖向剪刀撑和纵向水平系杆的设置情况，以免竖向剪刀撑的下端没有着力点。10.2.7土墙房屋的屋盖、楼盖多为木结构，其鉴定要求与木结构房屋的有关部分相当。生土房屋的屋面采用轻质材料，可减轻地震作用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【11.2.7水塔符合本节各项规定时，可评为满足抗震鉴定要求；当不符合时，可根据构造和抗震承载力不符合的程度，通过综合分析确定采取加固或其他相应对策。11.2.7综合评定时，只要水塔相应部位无震害或只有轻微震害，能满足不影响水塔使用或稍加处理即可继续使用的要求，均可通过鉴定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【2)较低的筒支承水塔可采用底部剪力法；3)较高的砖筒支承水塔或筒高度与直径之比大于3.5时，可采用振型分解反应谱法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【B.0.2底层框架和底层内框架砖房的抗震墙基准面积率，可按下列规定取值：1上部各层，均可根据房屋的总层数，按多层砖房的相应规定采用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【E.0.10本附录未作规定的钢筋混凝土构件截面抗震验算，按现行国家标准的规定进行。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.1.2锻锤工作时，下部质量产生的初速度，宜按下式计算：式中：m0——锤头质量(kg)；v0——锤头的锤击速度(m／s)；en——撞击回弹系数，宜按表6.1.2采用。表6.1.2锻锤工作时撞击回弹系数6.1.3锻锤的锤击速度，宜按下列规定计算：1单作用锤的锤击速度，宜按下式计算：式中：h0——锤头的下落高度(m)；g——重力加速度(m／s2)；η1——阻尼影响的修正系数，可取0.9。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【8.2.2对于竖向设置单层或双层减振弹簧的振动筛(图8.2.2)，作用在支撑结构上的振动荷载标准值，宜按下列公式计算：式中：Fvk——支撑结构上的标准振动荷载(N)；u——振动筛稳态工作时，筛箱的振幅(m)；ub——振动筛下部刚架在稳态工作时的振幅(m)；K——筛箱下部弹簧的总刚度(N／m)；Kb——刚架下部弹簧的竖向或水平总刚度(N／m)。图8.2.2振动筛振动荷载计算简图1-筛箱；2-激振力；A-振动筛稳态工作时筛箱的振幅；Ab-振动筛下部刚架在稳态工作时的振幅；K-筛箱下部弹簧的总刚度；Kb-刚架下部弹簧的垂直或水平总刚度8.2.2本条计算时的相关动力参数，应由设备制造厂提供。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【10.2.6加工中心的振动荷载，应按相同加工功能的同类机床取值；多种加工功能振动荷载不相同时，宜取较大值。10.2.6加工中心包括立式加工中心、卧式加工中心、龙门式加工中心、车销加工中心等几种类型。加工中心的振动荷载宜按相同加工功能的同类机床取值。多种加工功能振动荷载不同时，取大值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【2.1.7竖向主框架verticalmainframe附着式升降脚手架架体结构主要组成部分，垂直于建筑物外立面，并与附着支承结构连接。主要承受和传递竖向和水平荷载的竖向框架。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.13悬臂高度cantileverheight架体的附着支承结构中最高一个支承点以上的架体高度。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【2.1.14悬挑长度overhanglength指架体水平方向悬挑长度，即架体竖向主框架中心轴线至架体端部立面之间的水平距离。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.23电动吊篮electricalnacelle使用电动提升机驱动的吊篮设备。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【2可变荷载中的施工活荷载(Qk)应包括施工人员、材料及施工机具，应根据施工具体情况，按使用、升降及坠落三种工况确定控制荷载标准值，设计计算时施工活荷载标准值应按表4.1.2-3的规定选取。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.3.5附墙支座设计应符合下列规定：1每一楼层处均应设置附墙支座，且每一附墙支座均应能承受该机位范围内的全部荷载的设计值，并应乘以荷载不均匀系数2或冲击系数2；2应进行抗弯、抗压、抗剪、焊缝、平面内外稳定性、锚固螺栓计算和变形验算。4.3.5针对附墙支座的受力特点，提出荷载和结构计算的要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【4.3.12升降动力设备选择应符合下列规定：1应按升降工况一个机位范围内的总荷载，并乘以荷载不均匀系数2选取荷载设计值；2升降动力设备荷载设计值Ns不得大于其额定值Nc。4.3.12升降的动力设备，应该按照将整个架体结构提升时的荷载，进行计算。而且还应该考虑在此过程中，如有不同步，还会产生荷载变异，所以应乘以变化系数r2＝2。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.4.7水平支承桁架最底层应设置脚手板，并应铺满铺牢，与建筑物墙面之间也应设置脚手板全封闭，宜设置可翻转的密封翻板。在脚手板的下面应采用安全网兜底。4.4.7水平桁架最底层作为整个架体的最后防护必须要求脚手板严密，安全网兜底；由于架体是运动的，水平铺设的脚手板与建筑结构之间无法紧贴，故脚手板与结构间应设置可翻转的密封翻板，达到全封闭的要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.7升降4.7升降4.7.1附着式升降脚手架可采用手动、电动和液压三种升降形式，并应符合下列规定：1单跨架体升降时，可采用手动、电动和液压三种升降形式；2当两跨以上的架体同时整体升降时，应采用电动或液压设备。4.7.1针对我国附着式升降脚手架有单跨式和整体式，单跨式架体升降时对同步升降要求不高，可采用手动升降设备；整体式附着式升降脚手架升降时，各个机位同步升降的要求较高，必须采用电动或液压升降动力设备。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.8使用4.8使用4.8.1附着式升降脚手架应按设计性能指标进行使用，不得随意扩大使用范围；架体上的施工荷载应符合设计规定，不得超载，不得放置影响局部杆件安全的集中荷载。4.8.1附着式升降脚手架是附着在建筑结构上的高空悬挂设备，在设计上对其使用范围有较高要求，本条规定旨在保证架体上的使用荷载控制在设计规定范围内，并有效避免在架体上堆放集中荷载。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5高处作业吊篮5.1荷载5高处作业吊篮5.1荷载5.1.1高处作业吊篮的荷载可分为永久荷载(即恒载)和可变荷载(即活载)两类。永久荷载包括：悬挂机构、吊篮(含提升机和电缆)、钢丝绳、配重块；可变荷载包括：操作人员、施工工具、施工材料、风荷载。5.1.1吊篮用作施工脚手架时的承载能力，应按脚手架的受力分析进行荷载统计。恒荷载包括：吊篮自重、钢丝绳(工作绳和保险绳)、悬挂支架、配重块。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.2.7当后支架采用加平衡重的形式时，支承悬挂机构后支架的结构所承受的集中荷载应按下式计算：式中：T——支承悬挂机构后支架的结构所承受集中荷载(kN)。5.2.7支撑悬挂机构前支架支撑点应该能承受由吊篮通过支撑传来的集中荷载。对于采用平衡重的悬挂机构，支承后支架的支撑点，也应该能承受由支架传来的集中荷载。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.3构造措施5.3构造措施5.3.1高处作业吊篮应由悬挂机构、吊篮平台、提升机构、防坠落机构、电气控制系统、钢丝绳和配套附件、连接件组成。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.4.3高处作业吊篮组装前应确认结构件、紧固件已配套且完好，其规格型号和质量应符合设计要求。5.4.3高处作业吊篮进场前，应核实确认构建筑物的承载能力，并根据施工要求对吊篮的各种工况进行受力分析，核定所选用吊篮的技术参数。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.4.11安装时钢丝绳应沿建筑物立面缓慢下放至地面，不得抛掷。5.4.11保证安装过程中的安全，钢丝绳严禁抛掷。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.5.10在吊篮内的作业人员应佩戴安全帽，系安全带，并应将安全锁扣正确挂置在独立设置的安全绳上。5.5.9、5.5.10对吊篮使用中的注意事项进行了规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【3作用于防护架上的水平风荷载标准值，应按下式计算：式中：ωk——风荷载标准值(kN/m2)；μz——风压高度变化系数，应按现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009的规定采用；μs一—防护架风荷载体型系数，应按表6.1.4-3采用；ω0——基本风压值按国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009-2001(2006年版)附表D.4中n＝10年的规定采用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.3.6每片防护架的竖向桁架在靠建筑物一侧从底部到顶部，应设置横向钢管且不得少于3道，并应采用扣件连接牢固，其中位于竖向桁架底部的一道应采用双钢管。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.3.11每片防护架应设置不少于3道水平防护层，其中最底部的一道应满铺脚手板，外侧应设挡脚板。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.4.3防护架应配合施工进度搭设，一次搭设的高度不应超过相邻连墙件以上二个步距。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.5.8每片架体均应分别与建筑物直接连接；不得在提升钢丝绳受力前拆除连墙件；不得在施工过程中拆除连墙件。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【7.0.16当施工中发现工具式脚手架故障和存在安全隐患时，应及时排除，对可能危及人身安全时，应停止作业。应由专业人员进行整改。整改后的工具式脚手架应重新进行验收检查，合格后方可使用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【8.1.5在附着式升降脚手架使用、提升和下降阶段均应对防坠、防倾装置进行检查，合格后方可作业。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.2.2高处作业吊篮应按表8.2.2的规定逐台逐项验收，并应经空载运行试验合格后，方可使用。8.2.2本条对高处作业吊篮的各个验收项目的内容进行了规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.3外挂防护架8.3外挂防护架8.3.1外挂防护架在使用前应经过施工、安装、监理等单位的验收。未经验收或验收不合格的防护架不得使用。8.3.1规定外挂防护架必须进行验收后才能使用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.2符号2.2符号2.2.1作用和作用效应F——沿最不利方向施加于机电工程设施重心处的水平地震作用标准值；G——非结构构件的重力；SGE——重力荷载代表值的效应；SEhk——水平地震作用标准值的效应；S——机电工程设施或构件内力组合的设计值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.1.2组成抗震支吊架的所有构件应采用成品构件，连接紧固件的构造应便于安装。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.10变刚度调平设计optimizeddesignofpilefoundationstiffnesstoreducedifferentialsettlement考虑上部结构形式、荷载和地层分布以及相互作用效应，通过调整桩径、桩长、桩距等改变基桩支承刚度分布，以使建筑物沉降趋于均匀、承台内力降低的设计方法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【2.1.14土塞效应pluggingeffect敞口空心桩沉桩过程中土体涌入管内形成的土塞，对桩端阻力的发挥程度的影响效应。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.1.7预制桩的分节长度应根据施工条件及运输条件确定；每根桩的接头数量不宜超过3个。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.9.4柱下条形承台梁的弯矩可按下列规定计算：1可按弹性地基梁(地基计算模型应根据地基土层特性选取)进行分析计算；2当桩端持力层深厚坚硬且桩柱轴线不重合时，可视桩为不动铰支座，按连续梁计算。5.9.4本条对柱下条形承台梁的弯矩计算方法根据桩端持力层情况不同，规定可按下列两种方法计算。1按弹性地基梁(地基计算模型应根据地基土层特性选取)进行分析计算，考虑桩、柱垂直位移对承台梁内力的影响。2当桩端持力层深厚坚硬且桩柱轴线不重合时，可将桩视为不动铰支座，采用结构力学方法，按连续梁计算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.1.6桩基施工用的供水、供电、道路、排水、临时房屋等临时设施，必须在开工前准备就绪，施工场地应进行平整处理，保证施工机械正常作业。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【6.3.25钻孔达到设计深度时，应采用清孔钻头进行清孔，并应满足本规范第6.3.2条和第6.3.3条要求。孔底沉渣厚度控制指标应符合本规范第6.3.9条规定。6.3.25旋挖钻机成孔，孔底沉渣(虚土)厚度较难控制，日前积累的工程经验表明，采用旋挖钻机成孔时，应采用清孔钻头进行清渣清孔，并采用桩端后注浆工艺保证桩端承载力。Ⅴ水下混凝土的灌注6.3.26钢筋笼吊装完毕后，应安置导管或气泵管二次清孔，并应进行孔位、孔径、垂直度、孔深，沉渣厚度等检验，合格后应立即灌注混凝土。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.4.6桩身混凝土的泵送压灌应连续进行，当钻机移位时，混凝土泵料斗内的混凝土应连续搅拌，泵送混凝土时，料斗内混凝土的高度不得低于400mm。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【6.5.6混凝土的坍落度宜为80～100mm。Ⅱ振动、振动冲击沉管灌注桩施工6.5.7振动、振动冲击沉管灌注桩应根据土质情况和荷载要求，分别选用单打法、复打法、反插法等。单打法可用于含水量较小的土层，且宜采用预制桩尖；反插法及复打法可用于饱和土层。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.6.4灌注混凝土前，应在孔口安放护孔漏斗，然后放置钢筋笼，并应再次测量孔内虚土厚度。扩底桩灌注混凝土时，第一次应灌到扩底部位的顶面，随即振捣密实；浇筑桩顶以下5m范围内混凝土时，应随浇筑随振捣，每次浇筑高度不得大于1.5m。Ⅱ人工挖孔灌注桩施工6.6.5人工挖孔桩的孔径(不含护壁)不得小于0.8m，且不宜大于2.5m；孔深不宜大于30m。当桩净距小于2.5m时，应采用间隔开挖。相邻排桩跳挖的最小施工净距不得小于4.5m。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【6.6.8开孔前，桩位应准确定位放样，在桩位外设置定位基准桩，安装护壁模板必须用桩中心点校正模板位置，并应由专人负责。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.6.10修筑井圈护壁应符合下列规定：1护壁的厚度、拉接钢筋、配筋、混凝土强度等级均应符合设计要求；2上下节护壁的搭接长度不得小于50mm；3每节护壁均应在当日连续施工完毕；4护壁混凝土必须保证振捣密实，应根据土层渗水情况使用速凝剂；5护壁模板的拆除应在灌注混凝土24h之后；6发现护壁有蜂窝、漏水现象时，应及时补强；7同一水平面上的井圈任意直径的极差不得大于50mm。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.7.8后注浆施工过程中，应经常对后注浆的各项工艺参数进行检查。发现异常应采取相应处理措施。当注浆量等主要参数达不到设计值时，应跟据工程具体情况采取相应措施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.4.7当遇到贯入度剧变，桩身突然发生倾斜、位移或有严重回弹、桩顶或桩身出现严重裂缝、破碎等情况时，应暂停打桩，并分析原因，采取相应措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【7.5.15当桩较密集，或地基为饱和淤泥、淤泥质土及黏性土时，应设置塑料排水板、袋装砂井消减超孔压或采取引孔等措施，并可按本规范第7.4.9条执行。在压桩施工过程中应对总桩数10％的桩设置上涌和水平偏位观测点，定时检测桩的上浮量及桩顶水平偏位值，若上涌和偏位值较大，应采取复压等措施。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【8.1.4当地下水位较高需降水时，可根据周围环境情况采用内降水或外降水措施。8.1.4外降水可降低主动土压力，增加边坡的稳定；内降水可增加被动土压，减少支护结构的变形，且利于机具在基坑内作业。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【9.3施工检验9.3.1顶制桩(混凝土预制桩、钢桩)施工过程中应进行下列检验：1打入(静压)深度、停锤标准、静压终止压力值及桩身(架)垂直度检查；2接桩质量、接桩间歇时间及桩顶完整状况；3每米进尺锤击数、最后1.0m进尺锤击数、总锤击数，最后三阵贯入度及桩尖标高等。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【9.5.2基桩验收应包括下列资料：1岩土工程勘察报告、桩基施工图、图纸会审纪要、设计变更单及材料代用通知单等；2经审定的施工组织设计、施工方案及执行中的变更单；3桩位测量放线图，包括工程桩位线复核答证单；4原材料的质量合格和质量鉴定书；5半成品如预制桩、钢桩等产品的合格证；6施工记录及隐蔽工程验收文件；7成桩质量检查报告；8单桩承载力检测报告；9基坑挖至设计标高的基桩竣工平面图及桩顶标高图；10其他必须提供的文件和记录。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.16消能器极限速度ultimatevelocityofenergydissipationdevice消能器能达到的最大速度值，消能器的速度超过该值后认为消能器失去消能功能。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【3速度线性相关型消能器与斜撑、墙体(支墩)或梁等支承构件组成消能部件时，支承构件沿消能器消能方向的刚度应符合下式规定：Kb≥6πCD/T1(6.3.1-3)式中：Kb——支撑构件沿消能器消能方向的刚度(kN/m)；CD——消能器的线性阻尼系数[kN/(m·s)]；T1——消能减震结构的基本自振周期(s)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.4.3消能减震结构的抗震变形验算应符合下列规定：1消能减震结构的弹性层间位移角限值应按现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011取值。2消能减震结构的弹塑性层间位移角限值不应大于现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011规定的限值要求。6.4.3消能减震结构的层间位移角限值应与现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011保持一致，但又要体现出消能减震技术提高结构抗震能力的优势，消能减震结构的层间位移角限值可比不设置消能减震的结构适当减小，从而更容易实现基于性能抗震设计要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【6.5消能减震结构抗震性能化设计6.5消能减震结构抗震性能化设计6.5.1消能减震结构应结合建筑实际需求选择性能水准和性能目标。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【7.2.2预埋件的锚筋和锚板设计应符合国家现行标准《混凝土结构设计规范》GB50010和《混凝土结构后锚固技术规程》JGJ145的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.4节点板计算7.4节点板计算7.4.1节点板设计时应验算节点板构件的截面、节点板与预埋板间高强度螺栓或焊缝的强度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【8.2消能部件进场验收8.2消能部件进场验收8.2.1消能部件的制作单元，宜根据制作、安装和运输条件及消能部件的特点确定。8.2.1消能部件的制作单元一般将现场的安装单元、两个或多个制作单元在工地地面拼装为扩大的安装单元，因此，制作单元除根据生产、运输条件确定外，还要尽量便于安装连接，以保证安装质量。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【8.3消能部件的施工安装顺序8.3消能部件的施工安装顺序8.3.1消能部件的施工安装顺序，应由设计单位、施工单位和消能器生产厂家共同商讨确定，并符合现行国家标准《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204和《钢结构工程施工质量验收规范》GB50205的规定。8.3.1该条既考虑了已有不同类型及构造特点的消能器安装施工，也有利于新型消能器及相关部件的研制、开发和推广应用。消能减震结构施工安装前，应确定结构的各类普通构件和消能部件的总体及局部施工安装顺序，这对施工安装质量有重要影响，应遵循本条规定的要求，以确保施工安装质量。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【3基本规定3基本规定3.0.1经过检测鉴定和论证，确认有继续使用或保护价值的倾斜建筑物，可进行纠偏处理。3.0.1建筑物发生倾斜后，通常由工程建设单位或相关管理单位（古建筑物或文物建筑）委托具有资质的单位进行检测鉴定，并组织有关专家，依据检测鉴定结论，对建筑物现状进行评估或论证，综合考虑纠偏的技术可行性和经济合理性等因素，确定是否需进行纠偏。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3.0.5纠偏工程应遵循安全、协调、平稳、可控、环保的原则。3.0.5纠偏施工过程中保证结构安全至关重要，因此必须做到变形协调，避免结构产生过大附加应力；必须做到回倾和迫降（抬升）平稳可控，防止建筑物发生突沉突变，避免结构损伤、破坏，甚至倒塌。纠偏建筑物多数处在城区或景区内，对环境保护要求高，因此应对涉及的泥浆排放、施工噪声、扬尘等污染环境的因素采取有效措施，加以控制，实现绿色施工。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.1.3纠偏工程的检测鉴定成果应满足纠偏设计、施工和防复倾加固等相关工作需要。4.1.3本条规定了检测鉴定工作的深度。要求检测鉴定的结果，应能满足倾斜原因分析、纠偏设计与施工和防复倾加固等相关参数或数据要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.1.2纠偏工程设计应包括下列内容：倾斜建筑物概况、检测与鉴定结论、工程地质与水文地质条件、倾斜原因分析、纠偏目标控制值、纠偏方案比选、纠偏设计、结构加固设计、防复倾加固设计、施工要求、监测点的布置及监测要求等。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【5.6.6因地基基础引起的古建筑物倾斜，纠偏作业部位宜选择在地基、基础或结构下部便于隐蔽的部位；对有地宫的古塔，纠偏部位应选择在地宫下的地基中。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【5.6.11位于地震区的古建筑物和高耸处的古塔纠偏，纠偏设计应考虑抗震、防雷击措施。5.6.11纠偏工程对古建筑物原来的防震、防雷系统有一定的影响，在纠偏设计中应考虑加强这方面的设防体系，不能因纠偏受到削弱。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【6.2.2迫降法纠偏每批每级施工完成后应有一定时间间隔，时间间隔长短根据回倾速率确定；纠偏施工后期，应减缓回倾速率，控制冋倾量。6.2.2每级纠偏施工完成后，地基基础和上部结构应力重分布需要一定时间，间隔一段时间是为了避免建筑物发生沉降突变和结构破坏；施工后期减缓回倾速率控制回倾量是为了防止纠偏结束后继续发生过大的沉降，引起过倾。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【6.3.3托换结构体系应达到设计承载力要求且验收合格后方可进行抬升施工。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.5.4纠偏施工前，应完成结构安全保护和施工安全防护，并保证安全防护系统可靠。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.6.6防复倾地基加固施工除符合本规程的规定外，尚应按现行行业标准《既有建筑地基基础加固技术规范》JGJ123执行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.1.4同一监测项目宜采用两种监测方法，对照检查监测数据；监测宜采用自动化监测技术。7.1.4同一监测项目采用两种监测方法，不同监测方法能相互佐证，目的是保证监测数据的准确有效，不会因个别数据失效造成全部监测数据失效。重大工程的纠偏监测宜采用自动化监测系统与技术，以实现对纠偏过程全天候、实时、自动监测。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【8工程验收8工程验收8.0.1建筑物的倾斜率达到纠偏设计要求后，方可进行工程竣工验收。8.0.1当设计要求高于本规程第3.0.2条规定的纠偏合格标准时，纠偏施工应达到设计规定的标准后方可验收。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【4.9咬合板standingseamroofpanel成型板纵向边为可相互搭接的压型边，板与板自然搭接后，经专用机具沿长度方向咬合(180°或360°)并通过固定支架与结构连接的压型钢板。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【5.1.4板型特征代号由压型钢板的波高尺寸(mm)与覆盖宽度(mm)组合表示。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8技术要求8技术要求8.1原板8.1.1原板应采用冷轧、热轧板或钢带。其尺寸外形及允许偏差应符合GB/T708或GB/T709的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【8.2.2基板钢材按屈服强度级别宜选用250级(MPa)与350级(MPa)结构级钢。其强度设计值等计算指标可参照GB50018的规定取值。当有技术经济依据时，压型钢板基板钢材可采用更高强度的钢材。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【附录B热镀锌、热镀铝锌基板厚度的允许偏差附录B（规范性附录）热镀锌、热镀铝锌基板厚度的允许偏差（根据GB/T2518、GB/T14978）B.1热镀锌基板的厚度允许偏差应符合表B.1的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【附录C热镀基板彩涂板的镀层重量与涂层耐久性试验附录C（规范性附录）热镀基板彩涂板的镀层重量与涂层耐久性试验（根据GB/T12754）C.1热镀基板在各类侵蚀性环境中推荐使用的最小公称镀层重量按符合C.1的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【2基本规定2基本规定2.0.1图线宽度b应按现行国际标准《房屋建筑制图统一标准》GB/T50001中的有关规定选用。2.0.1图线宽度b，除按本标准中的规定外，还应按《统一标准》中“图线”规定选用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【2.0.6当构件的纵、横向断面尺寸相差悬殊时，可在同一详图中的纵、横向选用不同的比例绘制。轴线尺寸与构件尺寸也可选用不同的比例绘制。2.0.6采用绘制详图方法绘制构件图样时，由于构件长和宽度尺寸相差比较悬殊，当形状简单可以清楚的表达有关信息时，可以在纵、横两个方向采用不同的比例。轴线和构件也可采用不同的比例绘制。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【4.5.3构件连接应根据设计深度的不同要求，采用如下表示方法：1制造图的表示方法，要求有构件详图及节点详图；2索引图加节点详图的表示方法；3标准图集的方法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【1.0.4本标准所采用的设计基准期为50年。1.0.4设计基准期是为确定可变作用及与时间有关的材料性能取值而选用的时间参数，它不等同于建筑结构的设计使用年限。本标准所考虑的荷载统计参数，都是按设计基准期为50年确定的，如设计时需采用其他设计基准期，则必须另行确定在设计基准期内最大荷载的概率分布及相应的统计参数。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【8.0.3对建筑结构应实施为保证结构可靠度所必需的质量控制。建筑结构的各项质量控制应由有关标准作出规定。建筑结构的质量控制应包括下列内容：1勘察与设计的质量控制；2材料和制品的质量控制；3施工的质量控制；4使用和维护的质量控制。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2术语和符号2.1术语2.1术语本章的术语和符号主要依据国家标准《工程结构设计基本术语标准》GB/T50083-2014、《工程结构设计通用符号标准》GB/T50132-2014、国际标准《结构可靠性总原则》ISO2394:2015和国家标准《工程结构可靠性设计统一标准》GB50153-2008，并参考欧洲规范《结构设计基础》EN1990:2002等。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【2.1.35单一安全系数法singlesafetyfactormethod使结构或地基的抗力标准值与作用标准值的效应之比不低于某一规定安全系数的设计方法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【2.1.40单个作用singleaction可认为与结构上的任何其他作用之间在时间和空间上为统计独立的作用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.52作用的标准值characteristicvalueofanaction作用的主要代表值。可根据对观测数据的统计、作用的自然界限或工程经验确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.61环境影响environmentalinfluence环境对结构产生的各种机械的、物理的、化学的或生物的不利影响。环境影响会引起结构材料性能的劣化，降低结构的安全性或适用性，影响结构的耐久性。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【3.3.3建筑结构的设计使用年限，应按表3.3.3采用。3.3.3延续原标准对结构设计使用年限的规定，仅作个别文字调整。下表是欧洲规范《结构设计基础》EN1990:2002给出的结构设计使用年限类别的示例。此外，对于特殊建筑结构的设计使用年限，可另行规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.3.3进行正常使用极限状态设计时，宜采用下列作用组合：1对于不可逆正常使用极限状态设计，宜采用作用的标准组合；2对于可逆正常使用极限状态设计，宜采用作用的频遇组合；3对于长期效应是决定性因素的正常使用极限状态设计，宜采用作用的准永久组合。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.1.8岩土性能的标准值宜根据原位测试和室内试验的结果，按有关标准的规定确定；当有条件时，岩土性能的标准值可按其概率分布的某个分位值确定。6.1.8岩土性能参数的标准值当有可能采用可靠性估值时，可根据区间估计理论确定，单侧置信界限值由式fk＝求得，式中tα为学生氏分布函数，按置信度1－α和样本容量n确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.1.2结构分析的精度，应能满足结构设计要求，必要时宜进行试验验证。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【8.2.3承载能力极限状态设计表达式中的作用组合，应符合下列规定：1作用组合应为可能同时出现的作用的组合；2每个作用组合中应包括一个主导可变作用或一个偶然作用或一个地震作用；3当结构中永久作用位置的变异，对静力平衡或类似的极限状态设计结果很敏感时，该永久作用的有利部分和不利部分应分别作为单个作用；4当一种作用产生的几种效应非全相关时，对产生有利效应的作用，其分项系数的取值应予以降低；5对不同的设计状况应采用不同的作用组合。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【A.5.2既有结构抵抗偶然作用的能力，宜从结构体系与构件布置、连接与构造、承载力、防灾减灾和防护措施等方面综合评定。A.5.2对于建筑结构不可抵御的泥石流、山体滑坡、岩崩、地面坍陷等自然和人为灾害，不应按本标准进行抵抗偶然作用能力的评定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【B.4.2结构维修、加固不应削弱已有的荷载传递路径，结构用途变更应对结构的整体稳固性重新进行评估。B.4.2在设计使用年限内，可能需要对结构进行维修或加固。维修或加固一般是针对提高持久设计状况承载力的，但如果将加固支撑设置在易于遭受撞击的位置，当支撑遭撞击失去后，反而会使结构被支撑构件承受突然下沉产生的冲击力。对于结构用途改变的情况，更应予以重视。一方面结构改变用途后其风险源的位置可能与原用途的结构不同，另一方面改变结构体系的加固方式可能会改变结构局部破坏后的荷载传递路径，使结构不再具有当初设计时的整体稳固性。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【C.4.3组合钢结构中的劲性配筋的钢构件，可执行本标准附录C第C.4.5条的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【D.1.6为进行施工质量控制，在各工序内应实行质量自检，各工序间应实行交接质量检查。对工序操作和中间产品的质量，应采用统计方法进行抽查；在结构的关键部位应进行系统检查。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【F.1.2应通过换算或修正系数考虑试验条件与结构实际条件的不同。换算系数η应通过试验或理论分析确定。影响换算系数η的主要因素应包括尺寸效应、时间效应、试件的边界条件、环境条件、工艺条件等。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.5测点testingpoint在测区内，取得检测数据的检测点。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.16原位单剪法themethodofsingleshear在砖墙上沿单个水平灰缝进行抗剪测试，检测砖墙抗剪强度的方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.23磁粉探伤magneticpartideinspection根据磁粉在试件表面所形成的磁痕检测钢材表面和近表面裂纹等缺陷的方法。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【3基本规定3.1建筑结构检测分类3基本规定3.1建筑结构检测分类3.1.1建筑结构的检测应分为结构工程质量的检测和既有结构性能的检测。3.1.1本条把建筑结构的检测分成两大类。建筑结构工程质量的检测结论需要进行符合性判定。为了避免引发争议，其检测操作等应严格执行国家现行有关检测标准的规定。既有结构的检测结论主要用于结构性能的评定，一般无须进行检测结果的符合性判定。这是这两类检测最为明显的区别之一。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【3.1.5既有结构性能的检测应为结构的评定提供真实、可靠、有效的数据和检测结论。3.1.5本条是对既有结构性能检测工作的基本要求。既有结构性能的检测无须进行检测结论的符合性判定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【3.3检测方法和抽样方案3.3检测方法和抽样方案3.3.1建筑结构的检测应根据检测目的、检测项目、建筑结构状况和现场条件选择适用的检验、测试、观测和监测等方法。3.3.1本条规定了选取检测方法的基本原则，主要强调检测方法的适用性问题。本条所列方法可以单独使用也可综合使用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.4.4建筑结构动力性能的测试宜按本标准附录B的规定执行。3.4.4建筑结构的动力检测，可分为环境振动和激振等方法。对了解结构的动力特性和结构是否存在抗侧力构件开裂等，可采用环境振动的方法；对于了解结构抗震性能，则应采用激振等方法。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【3.4.7当需要确定建筑的沉降、主体倾斜、水平位移和日照变形时，可按现行行业标准《建筑变形测量规范》JGJ8规定的适用方法进行检测。主体倾斜宜按本标准附录D的免棱镜全站仪方法进行检测。3.4.7近年来此类检测与评定也大幅度增加，现行行业标准《建筑变形测量规范》JGJ8规定了相应的测试技术。本标准的附录D也提供了主体倾斜的免棱镜全站仪测试方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.4.9当分析确定不均匀沉降造成的损伤时，应区分建筑物原有的损伤和由不均匀沉降造成的损伤。不均匀沉降造成损伤的判定宜按现行行业标准《建筑工程裂缝防治技术规程》JGJ／T317的有关规定执行。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【3.4.19构件的动力特性可结合结构动力特性的测试方法、构件荷载的检验方法和构件应力的测试方法等确定。3.4.19本条的动力特性是指构件的动力特性。构件的动力特性与其受到的作用相关。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【3.6.3对于结构不可抗御的泥石流、山体滑坡、岩崩、地面坍陷等自然和人为灾害，不得按本标准进行抵抗偶然作用能力的评定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【4.2.6当对硬化混凝土骨料体积稳定性有异议或碱含量超过限值且骨料具有碱活性时，应按现行国家标准《混凝土结构现场检测技术标准》GB／T50784的规定从硬化混凝土中取样和加工，并应按现行国家标准《普通混凝土长期性能和耐久性能试验方法标准》GB／T50082的规定进行试件膨胀率的观测。4.2.6本条提示的骨料体积稳定性不仅限于碱-骨料反应，近年来一些钢渣骨料混凝土也出现类似问题。遇有此类问题时也可采取放置观测和蒸煮相结合的方法，分析其潜在的危害。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.4.8混凝土的抗冻能力可根据年等效冻融循环次数和混凝土的饱水时间进行推断。4.4.8有能力的评定机构可采取这种方法进行推断。这种方法是依据当地的气象资料确定年等效冻融循环次数，并分析冬季混凝土的饱水时间(只有饱含水的情况下才可能发生冻融的累积损伤)。将混凝土标准冻融循环次数与之相比，可判断出抵抗冻融损伤的预计年数。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【βS约为1.5是按本标准附录E式(E.2.2)计算确定，计算时γS取1.27，δS取0.18。当永久荷载的系数从1.2提升到1.3，可变荷载的系数从1.4提高到1.5时，表4.8.1中的可靠指标可以按表1近似确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2当使用简支构件斜截面承载力的公式对悬挑构件支座截面进行评定时，宜按下列规定使用构件承载力的折减系数：1)承受均布荷载悬挑构件的斜截面承载力折减系数不宜大于0.8；2)集中荷载造成的剪力不小于悬挑构件支座总剪力的75％且计算剪跨比不小于1.5时，构件承载力的折减系数不宜大于0.7；3)集中荷载造成的剪力不小于悬挑构件支座总剪力的50％且计算剪跨比不小于3时，构件承载力的折减系数不宜大于0.8。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.1.3砌体结构检测批的划分应符合下列规定：1砌筑块材的品种、规格和设计强度等级应相同；2砌筑砂浆品种和设计强度等级应相同；3砌体应为同一施工单位在同一时期砌筑；4检测批砌体的总量不宜超过250m3；5砌筑基础可分成一个或若干个检测批。5.1.3本条为砌体结构检测批划分的规定。当进行砌体力学性能检测或砌筑砂浆强度检测时，前4款规定应该同时满足。当仅对砌筑块材检测时，检测批应符合第1款和第4款的规定。由单一块材构成的砌筑基础可视为一个检测批。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.3.8砌筑砂浆中的氯离子含量可按本标准附录H规定的方法进行测定。5.3.8本标准附录H规定了剔除粗骨料后混凝土试样中水溶性氯离子含量的测定方法。该方法也可用于砌筑砂浆中氯离子含量的测试。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3当既有结构的砌体抗压强度推定数量不少于5个时，砌体抗压强度的代表值可取检测批0.5分位值推定区间的上限值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.5.8砌筑偏差、构件垂直度和轴线偏差可按现行国家标准《砌体结构工程施工质量验收规范》GB50203规定的方法或本标准第3章规定的方法进行检测。5.5.8砌体偏差有放线偏差和砌筑偏差，砌筑偏差包括构件轴线偏差和构件垂直度偏差，现行国家标准《砌体结构工程施工质量验收规范》GB50203规定了测试方法。既有结构轴线偏差无法测定时，可测定轴线相对偏差。轴线相对偏差是指相邻构件设计轴线距离与实际轴线距离之差。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.6.5当判定为结构承载力不足造成的竖向受压贯通裂缝时，应进行构件承载力的验算。5.6.5当发现承载力严重不足引起的开裂时，应按本标准第5.1.4条的规定采取应急处理措施。不宜仅凭裂缝宽度评定其等级。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.6.8当判定为温度裂缝时，应进行下列检测和调查：1调查当地气温的变化情况；2调查墙体的保温情况；3核查房屋伸缩缝的间距；4核查建筑内部的热源等情况。5.6.8地面采暖升降温度较快，有时也会引发温度裂缝。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.7.6使用构件承载力分项系数时，构件承载力计算公式中的强度参数可取实测强度的代表值。5.7.6本条提出的砌体强度代表值有时是砌体强度的平均值，有时略小于平均值，这是因为在确定砌体承载力的变异系数时使用砌体强度的实测值。因此在使用构件的分项系数时可以使用实测平均值。当使用推算得到的强度时，多数情况下可能相对保守。当使用材料强度的系数时，公式中的强度参数应该取强度的设计值。该值是由强度的标准值除以材料强度系数得到的。现场检测确定砌体强度的标准值需要大幅度增加测试数量。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.3.19高强度大六角头螺栓连接副材料性能和扭矩系数的检验方法和检验规则应符合国家现行标准《钢结构用高强度大六角头螺栓、大六角螺母、垫圈技术条件》GB／T1231、《钢结构工程施工质量验收规范》GB50205和《钢结构高强度螺栓连接技术规程》JGJ82的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【6.3.22扭剪型高强度螺栓连接质量可检查螺栓端部的梅花头数量；工程质量的符合性判定应符合本标准第3章主控项目计数抽样的有关规定。6.3.22本条规定了扭剪型高强度螺栓连接质量的检测的方法——检查螺栓端部的梅花头数量。按照规定，除了构造原因无法使用专用扳手拧掉梅花头者外，未在终拧中拧掉梅花头的螺栓数不应大于该节点螺栓数的5％。检测批的检验结论应按本标准表3.5.3-1或表3.5.3-2进行符合性判定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.4.5杆件平面节点可分成下列检测项目：1杆件尺寸与偏差；2杆件轴线的偏差；3连接板尺寸与定位位置；4杆件与连接板的连接形式、损伤与腐蚀；5杆件与连接板的局部变形；6杆件出平面的位移与变形。6.4.5本条规定了杆件平面节点的检测项目。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.8.6钢结构防火涂层厚度的检测应符合下列规定：1薄型防火涂料涂层厚度可采用涂层厚度测定仪进行检测；2厚型防火涂料涂层厚度应采用测针和钢尺进行检测，量测方法应符合现行国家标准《钢结构现场检测技术标准》GB／T50621的规定。6.8.6钢结构防火涂层厚度也可按团体标准《钢结构防火漆料应用技术规程》CECS24：90的规定进行测量。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.3.3钢-混凝土组合结构包裹在混凝土内的钢材强度可按下列规定进行检测：1钢材的强度等级可采用本标准附录N规定的方法进行检测；2钢材的屈服强度和性能可采用取样的方法进行检测。7.3.3包裹在混凝土内的钢材强度和性能可以采用取样的方法检测。由于其取样比较困难，因此可以仅测试其强度等级。本条的规定适用于结构工程质量的检测和既有结构性能的检测。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【8.2.3木构件材料强度等级宜采用木材弦向抗弯强度的取样检测方法，试验应按现行国家标准《木材抗弯强度试验方法》GB／T1936.1执行。受条件限制无法取样时，可采用木材树种类别的判定方法。8.2.3现行国家标准《木材抗弯强度试验方法》GB／T1936.1给出了木材弦向抗弯强度取样及检测方法，该标准的检测结果可用于木材强度等级的评定。采用树种类别的判定方法时需要由有经验的技术人员参与。本条规定的检测方法适用于原木、方木和板材。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【8.3.4木构件的斜纹应按下列方法进行检测：1在方木和板材两端应各选1m长量测3次；2两端的平均倾斜高度应分别计算；3斜纹检测值应取最大的平均倾斜高度。8.3.4本条给出了木材斜纹等的检测方法，现行国家标准《木结构工程施工质量验收规范》GB50206未提供斜纹的测量方法。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【8.4制作与安装偏差8.4制作与安装偏差8.4.1构件制作偏差检测项目应包括构件截面尺寸、长度、受压构件弯曲、节点距离、齿槽深度、螺栓间距、钉间距、桁架高度及起拱弯曲等。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【8.5.10木屋架支撑系统的评定可按现行国家标准《木结构设计标准》GB50005、《木结构工程施工质量验收规范》GB50206、《建筑抗震设计规范》GB50011的规定执行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【8.6变形损伤与防护措施8.6变形损伤与防护措施8.6.1木结构的变形可分为基础沉降、节点位移、连接变形、构件挠度、侧向弯曲、屋架出平面变形和木楼面系统的振动等。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.6.3木结构构件变形状况的评定可按现行国家标准《木结构设计标准》GB50005、《木结构工程施工质量验收规范》GB50206的规定执行。8.6.1～8.6.3提出木结构变形的检测项目、检测方法和评定依据。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【8.6.10当发现木材有腐朽现象时，应对木材的含水率、通风设施、排水构造和防腐措施进行核查或检测。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【A.3.3间接测试结果应按下式进行修正：式中：Xi,0一一—间接测试方法第i个测试结果修正后的数值；Xi——修正前的间接测试方法第i个测试结果。A.3.3修正量的方法只对间接测试结果的均值进行了修正，没有涉及间接测试结果的标准差。本条中的Xm可以是间接法样本的平均值，也可为检测批的平均值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【C.0.2建筑的动力特性宜按本标准附录B规定的方法进行测试。当环境振动涉及围护结构或特定构配件时，应测定围护结构或特定构配件的动力特性。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【F.2.2结构性能检验的荷载布置和测试仪器应能满足检验的要求。F.2.2检验时应保证构件的变形和破坏不影响测试数据的准确性，并保证不造成检验设备的损坏。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【G.0.7沸煮过的芯样试件应晾置3d，并应与未沸煮的芯样试件同时进行抗压强度测试。芯样试件抗压强度测试应符合现行行业标准《钻芯法检测混凝土强度技术规程》JGJ／T384的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【L.0.4钢筋锈蚀的电化学测试可采用极化电极原理的方法和半电池原理的方法。L.0.4钢筋锈蚀状况的电化学测试可分成极化电极的测试方法和半电池的测试方法两类。极化电极原理的检测方法测定的是钢筋锈蚀电流和混凝土的电阻率，可以用于判断钢筋的锈蚀速度。半电池原理的检测方法测定的是钢筋的电位，主要用于判断钢筋是否具备锈蚀条件以及钢筋是否锈蚀。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【附录N钢材强度的里氏硬度检测方法N.1适用范围和测试仪器附录N钢材强度的里氏硬度检测方法N.1适用范围和测试仪器N.1.1里氏硬度方法可用于建筑中H型钢、钢管等钢构件钢材抗拉强度的现场无损检测。N.1.1本附录规定的方法可用于区分钢构件钢材的强度等级，也可用于推定钢材抗拉强度的标准值。钢材抗拉强度标准值也是钢材评定的指标之一。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【附录Q轻质围护结构瞬时风动力系数试验方法Q.1一般规定附录Q轻质围护结构瞬时风动力系数试验方法Q.1一般规定Q.1.1轻质围护结构面层在瞬时风作用下的动力系数可通过本附录规定的试验方法确定。Q.1.1本附录规定了轻质围护结构面层动力系数的试验方法。一般风洞试验如果不采取特殊措施，很难提供带有动力特性的瞬时风。缓慢提速的气流不能使质量较大的受体产生明显的加速度，不宜称为动力荷载。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【Q.2试验装置Q.2试验装置Q.2.1轻质围护结构面层在瞬时风作用下动力系数的试验装置应分成测试装置和模拟瞬时风的试验设备。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【Q.3.2试验宜缓慢提升风速，直至达到预定的风速。Q.3.2缓慢提高风速是为了减小拉接板的振动。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【2.1.2可变荷载variableload在结构使用期间，其值随时间变化，且其变化与平均值相比不可以忽略不计的荷载。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【2.1.8频遇值frequentvalue对可变荷载，在设计基准期内，其超越的总时间为规定的较小比率或超越频率为规定频率的荷载值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【2.1.24温度作用thermalaction结构或结构构件中由于温度变化所引起的作用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【5.1.2设计楼面梁、墙、柱及基础时，本规范表5.1.1中楼面活荷载标准值的折减系数取值不应小于下列规定：1设计楼面梁时：1)第1(1)项当楼面梁从属面积超过25m2时，应取0.9；2)第1(2)～7项当楼面梁从属面积超过50m2时，应取0.9；3)第8项对单向板楼盖的次梁和槽形板的纵肋应取0.8，对单向板楼盖的主梁应取0.6，对双向板楼盖的梁应取0.8；4)第9～13项应采用与所属房屋类别相同的折减系数。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.5.3施工荷载、检修荷载及栏杆荷载的组合值系数应取0.7，频遇值系数应取0.5，准永久值系数应取0。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【5)华北及西北大部地区，冬季温度虽低，但水汽不足，降水量较少，雪压也相应较小，一般为(0.2～0.3)kN/m2。西北干旱地区，雪压在0.2kN/m2以下。该区内的燕山、太行山、祁连山等山脉，因有地形的影响，降雪稍多，雪压可在0.3kN/m2以上。6)南岭、武夷山脉以南，冬季气温高，很少降雪，基本无积雪。对雪荷载敏感的结构，例如轻型屋盖，考虑到雪荷载有时会远超过结构自重，此时仍采用雪荷载分项系数为1.40，屋盖结构的可靠度可能不够，因此对这种情况，建议将基本雪压适当提高，但这应由有关规范或标准作具体规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【9.2.2对金属结构等对气温变化较敏感的结构，宜考虑极端气温的影响，基本气温Tmax和Tmin可根据当地气候条件适当增加或降低。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【9.3.3结构的最高初始平均温度T0,max和最低初始平均温度T0,min应根据结构的合拢或形成约束的时间确定，或根据施工时结构可能出现的温度按不利情况确定。9.3.3混凝土结构的合拢温度一般可取后浇带封闭时的月平均气温。钢结构的合拢温度一般可取合拢时的日平均温度，但当合拢时有日照时，应考虑日照的影响。结构设计时，往往不能准确确定施工工期，因此，结构合拢温度通常是一个区间值。这个区间值应包括施工可能出现的合拢温度，即应考虑施工的可行性和工期的不可预见性。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【10.3.3本条主要参考欧洲规范EN1991-1-7的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【C.0.4单向板上局部荷载(包括集中荷载)的等效均布活荷载可按下列规定计算：5悬臂板上局部荷载的有效分布宽度(图C.0.5-4)按下式计算：C.0.6双向板的等效均布荷载可按与单向板相同的原则，按四边简支板的绝对最大弯矩等值来确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【E.2.4基本风压应按下列规定确定：E.4基本气温E.4.1气温是指在气象台站标准百叶箱内测量所得按小时定时记录的温度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【E.2.4基本风压应按下列规定确定：E.4基本气温E.4.1气温是指在气象台站标准百叶箱内测量所得按小时定时记录的温度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.2外观质量止裂带表面应平整、色泽均匀，不得有油迹、机械损伤及其他污物。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【7.4在符合本标准规定的贮运条件下，自生产之日起12个月内，止裂带性能应符合本标准的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.4在符合本标准规定的贮运条件下，自生产之日起12个月内，止裂带性能应符合本标准的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【A.2建筑结构裂缝止裂带具体应用示意图见图A.1。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【附录C粘接剪切强度试验方法附录C（规范性附录）粘接剪切强度试验方法C.1原理将规定尺寸的止裂带的两个面分别用聚合物水泥材料与水泥砂浆块粘接，经养护后，在一定的速度下，沿止裂带切向进行拉伸，测定止裂带与水泥砂浆的粘接剪切强度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.7地下室basement房间地面低于室外设计地面的平均高度大于该房间平均净高1/2者。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.17避难走道exitpassageway采取防烟措施且两侧设置耐火极限不低于3.00h的防火隔墙，用于人员安全通行至室外的走道。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【3.3.2除本规范另有规定外，仓库的层数和面积应符合表3.3.2的规定。表3.3.2仓库的层数和面积注：1仓库内的防火分区之间必须采用防火墙分隔，甲、乙类仓库内防火分区之间的防火墙不应开设门、窗、洞口；地下或半地下仓库（包括地下或半地下室）的最大允许占地面积，不应大于相应类别地上仓库的最大允许占地面积。2石油库区内的桶装油品仓库应符合现行国家标准《石油库设计规范》GB50074的规定。3一、二级耐火等级的煤均化库，每个防火分区的最大允许建筑面积不应大于12000m2。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.4.5丙、丁、戊类厂房与民用建筑的耐火等级均为一、二级时，丙、丁、戊类厂房与民用建筑的防火间距可适当减小，但应符合下列规定：1当较高一面外墙为无门、窗、洞口的防火墙，或比相邻较低一座建筑屋面高15m及以下范围内的外墙为无门、窗、洞口的防火墙时，其防火间距不限；2相邻较低一面外墙为防火墙，且屋顶无天窗、屋顶的耐火极限不低于1.00h，或相邻较高一面外墙为防火墙，且墙上开口部位采取了防火措施，其防火间距可适当减小，但不应小于4m。3.4.5本条根据上面几条说明的情况和本规范第3.4.1条、第5.2.2条规定的防火间距，考虑建筑及其灭火救援需要，规定了厂房与民用建筑物的防火间距可适当减小的条件。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【3.5.2除本规范另有规定外，乙、丙、丁、戊类仓库之间及与民用建筑的防火间距，不应小于表3.5.2的规定。表3.5.2乙、丙、丁、戊类仓库之间及与民用建筑的防火间距（m）注：1单、多层戊类仓库之间的防火间距，可按本表的规定减少2m。2两座仓库的相邻外墙均为防火墙时，防火间距可以减小，但丙类仓库，不应小于6m；丁、戊类仓库，不应小于4m。两座仓库相邻较高一面外墙为防火墙，或相邻两座高度相同的一、二级耐火等级建筑中相邻任一侧外墙为防火墙且屋顶的耐火极限不低于1.00h，且总占地面积不大于本规范第3.3.2条一座仓库的最大允许占地面积规定时，其防火间距不限。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.5.3丁、戊类仓库与民用建筑的耐火等级均为一、二级时，仓库与民用建筑的防火间距可适当减小，但应符合下列规定：1当较高一面外墙为无门、窗、洞口的防火墙，或比相邻较低一座建筑屋面高15m及以下范围内的外墙为无门、窗、洞口的防火墙时，其防火间距不限；2相邻较低一面外墙为防火墙，且屋顶无天窗或洞口、屋顶耐火极限不低于1.00h，或相邻较高一面外墙为防火墙，且墙上开口部位采取了防火措施，其防火间距可适当减小，但不应小于4m。3.5.3本条为满足工程建设需要，除本规范第3.5.2条的注外，还规定了其他可以减少建筑间防火间距的条件，这些条件应能有效减小火灾的作用或防止火灾的相互蔓延。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.4.13防火隔间的设置应符合下列规定：1防火隔间的建筑面积不应小于6.0m2；2防火隔间的门应采用甲级防火门；3不同防火分区通向防火隔间的门不应计入安全出口，门的最小间距不应小于4m；4防火隔间内部装修材料的燃烧性能应为A级；5不应用于除人员通行外的其他用途。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.4.13防火隔间的设置应符合下列规定：1防火隔间的建筑面积不应小于6.0m2；2防火隔间的门应采用甲级防火门；3不同防火分区通向防火隔间的门不应计入安全出口，门的最小间距不应小于4m；4防火隔间内部装修材料的燃烧性能应为A级；5不应用于除人员通行外的其他用途。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【6.7.8建筑的外墙外保温系统应采用不燃材料在其表面设置防护层，防护层应将保温材料完全包覆。除本规范第6.7.3条规定的情况外，当按本节规定采用B1、B2保温材料时，防护层厚度首层不应小于15mm，其它层不应小于5mm。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.2.5供消防救援人员进入的窗口的净高度和净宽度均不应小于1.0m，下沿距室内地面不宜大于1.2m，间距不宜大于20m且每个防火分区不应少于2个，设置位置应与消防车登高操作场地相对应。窗口的玻璃应易于破碎，并应设置可在室外易于识别的明显标志。7.2.5本条确定的救援口大小是满足一个消防员背负基本救援装备进入建筑的基本尺寸。为方便实际使用，不仅该开口的大小要在本条规定的基础上适当增大，而且其位置、标识设置也要便于消防员快速识别和利用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.4.3建筑内可能散发可燃气体、可燃蒸气的场所应设置可燃气体报警装置。（自2023年6月1日起废止该条，▶▶点击查看：新规《建筑防火通用规范》GB55037-2022）8.4.3本条为强制性条文。本条规定应设置可燃气体探测报警装置的场所，包括工业生产、储存，公共建筑中可能散发可燃蒸气或气体，并存在爆炸危险的场所与部位，也包括丙、丁类厂房、仓库中存储或使用燃气加工的部位，以及公共建筑中的燃气锅炉房等场所，不包括住宅建筑内的厨房。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【12.4火灾自动报警系统12.4火灾自动报警系统12.4.1隧道入口外100m～150m处，应设置隧道内发生火灾时能提示车辆禁入隧道的警报信号装置。12.4.1隧道内发生火灾时，隧道外行驶的车辆往往还按正常速度驶入隧道，对隧道内的情况多处于不知情的状态，故规定本条要求，以警示并阻止后续车辆进入隧道。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【12.4.4对于可能产生屏蔽的隧道，应设置无线通信等保证灭火时通信联络畅通的设施。12.4.4隧道内一般均具有一定的电磁屏蔽效应，可能导致通信中断或无法进行无线联络。为保障灭火救援的通信联络畅通，在可能出现屏蔽的隧道内需采取措施使无线通信讯号，特别是要保证城市公安消防机构的无线通信网络信号能进入隧道。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【附录C隧道内承重结构体的耐火极限试验升温曲线和相应的判定标准C.0.1RABT和HC标准升温曲线应符合现行国家标准《建筑构件耐火试验可供选择和附加的试验程序》GB/T26784的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【附录C隧道内承重结构体的耐火极限试验升温曲线和相应的判定标准C.0.1RABT和HC标准升温曲线应符合现行国家标准《建筑构件耐火试验可供选择和附加的试验程序》GB/T26784的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【2.1.2边坡支护sloperetaining为保证边坡稳定及其环境的安全，对边坡采取的结构性支挡、加固与防护行为。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.24坡顶重要建(构)筑物importantconstructionontopofslope位于边坡坡顶上的破坏后果很严重、严重的建(构)筑物。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.1.8存在临空外倾结构面的岩土质边坡，支护结构基础必须置于外倾结构面以下稳定地层内。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【3.3.5边坡工程设计应包括支护结构的选型、平面及立面布置、计算、构造和排水，并对施工、监测及质量验收等提出要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.2.2静止土压力系数宜由试验确定。当无试验条件时，对砂土可取0.34～0.45，对黏性土可取0.5～0.7。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.3.2对沿缓倾的外倾软弱结构面滑动的边坡(图6.3.2)，主动岩石压力合力可按下式计算：式中：G——四边形滑裂体自重(kN/m)；L——滑裂面长度(m)；θ——缓倾的外倾软弱结构面的倾角(°)；cs——外倾软弱结构面的黏聚力(kPa)；φs——外倾软弱结构面内摩擦角(°)。图6.3.2岩质边坡四边形滑裂时侧向压力计算6.3.2有些岩体中存在外倾的软弱结构面，即使结构面倾角很小，仍可能产生四面楔体滑落，对滑落体的大小按当地实际情况确定。滑落体的稳定分析采用力多边形法验算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【7.1.3对坡顶邻近建(构)筑物、道路及管线等可能引发较大变形或危害的边坡工程应加强监测并采取设计和施工措施。当出现可能产生较大危害的变形时，应按现行国家标准《建筑边坡工程鉴定与加固技术规范》GB50843的有关规定执行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【7.2.9在已建挡墙坡脚新建建(构)筑时，其基础及地下室等宜与边坡有一定的距离，避免对边坡稳定造成不利影响，否则应采取措施处理。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.3.4边坡支护结构及其锚杆的设置应注意避免与坡顶建筑结构及其基础相碰。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.4.3稳定性较差的边坡开挖方案应按不利工况进行边坡稳定和变形验算，当开挖的边坡稳定性不满足要求时，应采取措施增强施工期边坡稳定性。7.4.3稳定性较差的岩土边坡(较软弱的土边坡，有外倾软弱结构面的岩石边坡，潜在滑坡等)开挖时，不利组合荷载下的不利工况时边坡的稳定和变形控制应满足有关规定要求，避免出现施工事故，必要时应采取施工措施增强施工期的稳定性。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【8.1.3锚杆设计使用年限应与所服务的边坡工程设计使用年限相同，其防腐等级应达到相应的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.3.5套管材料和波纹管应符合下列规定：1具有足够的强度，保证其在加工和安装过程中不损坏；2具有抗水性和化学稳定性；3与水泥浆、水泥砂浆或防腐油脂接触无不良反应。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【9.2.6对板肋式和排桩式锚杆挡墙，立柱荷载取立柱受荷范围内的最不利荷载效应标准组合值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【9.3构造设计9.3构造设计9.3.1锚杆挡墙支护结构立柱的间距宜采用2.0m～6.0m。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【10.2.2锚喷支护边坡时，锚杆计算应符合本规范第8.2.2～8.2.4条的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【11.1.3对变形有严格要求或开挖土石方可能危及边坡稳定的边坡不宜采用重力式挡墙，开挖土石方危及相邻建筑物安全的边坡不应采用重力式挡墙。11.1.3一般情况下，重力式挡墙位移较大，难以满足对变形的严格要求。挖方挡墙施工难以采用逆作法，开挖面形成后边坡稳定性相对较低，有时可能危及边坡稳定及相邻建筑物安全。因此本条对重力式挡墙适用范围作了限制。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【11.3.3挡墙地基表面纵坡大于5％时，应将基底设计为台阶式，其最下一级台阶底宽不宜小于1.00m。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【11.4.2块石、条石挡墙所用石材的上下面应尽可能平整，块石厚度不应小于200mm。挡墙应分层错缝砌筑，墙体砌筑时不应有垂直通缝；且外露面应用M7.5砂浆勾缝。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【13.2.4桩板式挡墙用于滑坡支挡时，滑动面以上桩前滑体抗力可由桩前剩余抗滑力或被动土压力确定，设计时选较小值。当桩前滑体可能滑动时，不应计其抗力。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【13.3构造设计13.3构造设计13.3.1桩的混凝土强度等级不应低于C25，用于滑坡支挡时桩身混凝土强度等级不应低于C30。挡板的混凝土强度等级不应低于C25，灌注锚杆(索)孔的水泥砂浆强度等级不应低于M30。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【13.4.2桩身混凝土应连续灌注，不得形成水平施工缝。当需加快施工进度时，宜采用速凝、早强混凝土。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【14.2.3下列边坡的坡率允许值应通过稳定性计算分析确定：1有外倾软弱结构面的岩质边坡；2土质较软的边坡；3坡顶边缘附近有较大荷载的边坡；4边坡高度超过本规范表14.2.1和表14.2.2范围的边坡。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【16.4施工16.4施工本节内容主要参考了现行行业标准《公路路基施工技术规范》JTGF10、《公路排水设计规范》JTG/TD33和《铁路混凝土与砌体工程施工规范》TB10210等的有关规定，并根据建筑边坡与公路及铁路边坡的不同之处进行了相应的补充完善、修改和删减。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【16.4.2截水沟和排水沟施工应符合下列规定：1截水沟和排水沟采用浆砌块石、片石时，砂浆应饱满，沟底表面粗糙；2截水沟和排水沟的水沟线形要平顺，转弯处宜为弧线形。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【18.3信息法施工18.3信息法施工18.3.1信息法施工的准备工作应包括下列内容：1熟悉地质及环境资料，重点了解影响边坡稳定性的地质特征和边坡破坏模式；2了解边坡支护结构的特点和技术难点，掌握设计意图及对施工的特殊要求；3了解坡顶需保护的重要建(构)筑物基础、结构和管线情况及其要求，必要时采取预加固措施；4收集同类边坡工程的施工经验；5参与制定和实施边坡支护结构、邻近建(构)筑物和管线的监测方案；6制定应急预案。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【19.1.8对地质条件特别复杂的、采用新技术治理的一级边坡工程，应建立边坡工程长期监测系统。边坡工程监测系统包括监测基准网和监测点建设、监测设备仪器安装和保护、数据采集与传输、数据处理与分析、预测预报或总结等。19.1.8对地质条件特别复杂的、采用新技术治理的一级边坡工程，由于缺少相关的实践经验和试验验证，为确保边坡工程安全和发展边坡工程监测理论及技术应建立有效的、可靠的监测系统获取该类边坡工程长期监测数据。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【19.1.9边坡工程监测报告应包括下列主要内容：1边坡工程概况；2监测依据；3监测项目和要求；4监测仪器的型号、规格和标定资料；5测点布置图、监测指标时程曲线图；6监测数据整理、分析和监测结果评述。19.1.9本条给出了边坡工程监测报告应涵盖的基本内容。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2术语和符号2.1术语2术语和符号2.1术语2.1.1建筑边坡buildingslope在建筑场地或其周边，由于建筑工程和市政工程开挖或填筑施工所形成的人工边坡和对建筑物安全或稳定有影响的自然斜坡。本规范中简称边坡。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【4.1.3既有边坡加固工程勘察时应根据边坡特点、破坏情况、边坡工程鉴定要求和加固方式，有针对性地开展工作。4.1.3既有边坡加固情况不同，勘察工作内容、工作深度也不同，相关标准也有具体要求，这里强调要有针对性。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.1.5边坡加固工程勘察报告应包括下列内容：1在查明边坡工程的变形、开裂及破坏原因以及工程地质和水文地质条件的基础上，确定边坡类型和可能的破坏形式；2提供边坡稳定性、变形验算、边坡工程鉴定和加固设计所需的岩土参数；3评价边坡的稳定性，提出稳定性结论；4提出边坡工程加固处理措施和监测方案建议。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【5.5.3构件的使用性等级评定应通过裂缝、变形、缺陷和损伤、腐蚀等项目对构件正常使用的影响分析确定。评级标准应符合本规范表5.4.1-2的规定。5.5.2、5.5.3给出了单个构件安全性和使用性评级标准，对相应构件验算、评级时应按现行国家标准《建筑边坡工程技术规范》GB50330、《工业建筑可靠性鉴定标准》GB50144和《民用建筑可靠性鉴定标准》GB50292等的有关规定进行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【6.1.4原支护结构、构件材料的强度标准值应按下列规定取值：1当现场检测数据符合原设计值时，可采用原设计标准值；2当现场检测数据与原设计值有差异时，应采用检测结果推定的标准值，标准值的推定方法应符合国家现行有关标准的规定。6.1.3、6.1.4对既有支护结构、构件的几何尺寸和材料性能指标的取值做了明确规定。根据边坡工程加固程序，边坡加固设计前，既有支护结构、构件的相关参数应在边坡工程鉴定中通过实测等方式予以确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.2.3边坡工程加固设计时，原支护结构或构件的有效抗力可根据原支护结构构件的几何尺寸和材料性能按现行国家标准《建筑边坡工程技术规范》GB50330和《混凝土结构设计规范》GB50010的相关规定计算确定。原支护结构构件的几何尺寸和材料强度宜按下列规定确定：1对鉴定等级为au级的构件，其几何尺寸、材料性能可按原设计文件取值；2对鉴定等级为bu、cu、du级的构件，其几何尺寸、材料性能应根据鉴定结果取值。6.2.3边坡加固工程设计时，原有支护结构及构件还能发挥多少作用，应依据边坡工程鉴定报告中提供的实测或明确的计算参数确定。本条明确了结构构件尺寸和材料强度的选取原则。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.2.6加固后的支护结构上岩土侧压力分布应根据加固方法、原边坡岩土侧压力分布图形、新增支护结构刚度及作用位置、施工方法等因素确定，可简化为三角形、梯形或矩形。6.2.6岩土侧压力分布和支护结构的变形密切相关。一般来讲，采用被动式加固方法时，加固后作用于组合支护结构的岩土侧压力分布可采用原支护结构岩土侧压力分布；采用主动式加固方法时，若原支护结构为锚杆挡墙，岩土侧压力分布可采用锚杆挡墙的岩土侧压力分布图形；原支护结构为重力式挡墙、桩板式挡墙、悬臂式挡墙等时，若在挡墙顶部附近增设锚杆约束变形，作用于支护结构的岩土侧压力分布可采用梯形或矩形分布图形。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.1.3本章中各类加固方法的设计及构造要求除应符合本章规定外，尚应符合现行国家标准《建筑边坡工程技术规范》GB50330的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.5.2抗滑桩可与预应力锚杆联合使用，并与原有支护结构共同组成抗滑支护体系。7.5.2抗滑桩悬臂长度一般不宜超过15m。当悬臂长度较大时，桩身配筋大，桩顶位移大，经济性差。此时，在桩顶附近增设预应力锚杆，改善桩的受力状况，桩身配筋和桩顶位移显著减小。另外，当加固需要对桩顶位移进行严格控制时，桩顶增设预应力锚杆也是非常有效的。抗滑桩与预应力锚杆结合，可充分发挥桩身强度和锚杆抗拉能力强的优点，是岩土工程中常用的处理措施之一。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.7注浆加固法7.7注浆加固法7.7.1注浆加固法适用于砂土、粉土、黏性土、人工填土等土体地基加固、岩土边坡坡体加固、抗滑桩前土体加固及提高土体的抗剪参数值。7.7.1注浆法通过将浆液注入岩土体内，将原来松散的土颗粒胶结成一个整体，或者通过填充岩石裂隙，将因裂隙切割的岩石胶结在一起，从而提高岩土的物理力学性能。但由于注浆参数难以把握，注浆效果检测手段目前均不够理想，注浆加固法更适合作为边坡加固中提高边坡工程稳定性的补充措施，与本规范所述的其余加固法一起使用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.1.8边坡工程加固设计计算除本章有特别规定外，尚应符合第6章的有关规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【8.3.2采用锚固加固法时，应符合下列规定：1岩质边坡的重力式挡墙无明显变形时，可采用非预应力锚杆加固；土质边坡的重力式挡墙或挡墙变形已较大或需要严格控制变形以及需要增加较大外加抗力时，可采用预应力锚杆加固；2置于岩石上的重力式挡墙，无水平锚固条件时，可采用竖向预应力锚杆加固；锚固点处应增设纵向的现浇钢筋混凝土梁，梁的截面及配筋应满足外锚头的传力、构造和整体受力要求；3增设的锚杆和钢筋混凝土格构梁应与原挡墙形成组合受力体系。8.3.2本条列出了锚固加固法用于重力式挡墙加固时的基本规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【8.6坡率法边坡工程的加固8.6坡率法边坡工程的加固8.6.1坡率法边坡工程的整体稳定性不满足设计要求时，可在坡脚设置抗滑桩、锚杆挡墙、重力式挡墙进行加固；也可采用本规范第8.2.1条3、4和5款规定的方法进行加固。8.6.1对需进行加固的坡率法边坡工程，应根据加固工程地质勘察报告、边坡加固工程鉴定和加固后边坡工作状态，分析边坡破坏模式，根据破坏模式，兼顾已有边坡现状，选择合理的加固设计方案。本条规定了坡率法边坡工程整体稳定性不满足要求时，可根据现场情况采用一种或多种加固法组合进行加固。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【9监测9.1一般规定9监测9.1一般规定9.1.1边坡进行加固施工，对被保护对象可能引发较大变形或危害时，应对加固的边坡及被保护对象进行监测。（自2022年4月1日起废止该条，点击查看：新规《既有建筑鉴定与加固通用规范》GB55021-2021）9.1.1当边坡加固工程施工中产生变形对坡顶建筑物安全有危害时，应引起高度重视，及时对其可能威胁的保护对象采取保护措施，对加固措施的有效性进行监控，预防灾害的发生及避免产生不良社会影响；因此，本条作为强制性条文应严格执行。对既有建筑边坡工程进行加固施工前，设计单位应明确指出被保护对象内可能被危害的保护对象，并给出具体监测项目要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.2.2监测点的布置应满足监控要求，且边坡塌滑区影响范围内的被保护对象宜作为监测对象。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【附录C鉴定单元稳定性鉴定评级附录C鉴定单元稳定性鉴定评级C.0.1稳定性评级分为支护结构稳定性评级和鉴定单元整体稳定性评级。C.0.1本条给出了稳定性评级包含的内容。应该指出的是在不考虑边坡工程支护结构作用时，边坡岩土体稳定性评价问题是由本规范第4章解决的，即边坡工程岩土体破坏模式由边坡加固工程勘察解决。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.0.12固定支架fixedclip金属板与其固定、咬合或扣合并通过其将荷载传递至支承结构构件的连接件。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.0.4建筑金属围护系统在使用过程中应进行合理维护与保养。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.1.2材料的耐久性应满足建筑金属围护系统设计使用年限要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【4.2.2常用金属板材料的化学成分和力学性能应符合本标准附录B的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.2.7压型铜合金板材应符合下列规定：1压型铜合金板应符合现行国家标准《铜及铜合金板材》GB/T2040的规定，宜选用TP2、QSn4、H90牌号的铜及铜合金产品。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【2不锈钢板表面处理应符合本标准第4.2.5条第4款的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【4.3.6当金属面夹芯板用于底面围护系统时，金属面板及芯材等性能应通过计算或试验确定，并应满足设计要求。4.3.6金属面夹芯板用于底面围护系统时，金属面板及芯材等性能应通过设计计算或实验确定，并应满足国家相关标准的规定和设计要求，应区别于室内顶棚、吊顶。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.4.2防水层应采用防水卷材。防水卷材可采用表4.4.2中的材料种类，使用要求应符合表4.4.2的规定。当卷材采用机械固定及胶粘剂满粘施工方法时，应符合现行行业标准《单层防水卷材屋面工程技术规程》JGJ/T316的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.4.2防水层应采用防水卷材。防水卷材可采用表4.4.2中的材料种类，使用要求应符合表4.4.2的规定。当卷材采用机械固定及胶粘剂满粘施工方法时，应符合现行行业标准《单层防水卷材屋面工程技术规程》JGJ/T316的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.7.2钢质固定支架表面应采用镀层方式进行防腐处理，其使用年限不应小于被固定金属板的使用年限。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.3.7当屋面板与外墙板连续设置时，宜在屋面与外墙交界处设置天沟。当外墙板与底面板连续设置时，宜在交界部位设置截水或滴水构造。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.4.4檩条、墙梁、屋面与外墙交界处，外墙与底面或地面交界处，外墙转角、门窗洞口、变形缝、固定支架与檩条连接处等热桥部位内表面温度不应低于室内空气露点温度，并应采取防热桥措施。绝热材料应连续设置，材料拼接处应连接紧密。5.4.4绝热层材料在有条件的情况下宜分层错缝铺设。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.6.3金属屋面除冰雪设计应符合下列规定：1处于第Ⅰ建筑气候区、第Ⅱ建筑气候区、第Ⅵ建筑气候区、第Ⅶ建筑气候区内的金属屋面系统应进行除冰雪设计。2屋面上人孔应设置机械开启设施及融雪设施。3屋面宜设置用于人工除雪的安全通道。4宜设置永久性融冰除雪设施，并宜与屋面监控系统联动，应形成报警、除冰雪一体化系统。5天沟可设置融冰雪设施。5.6.3本条对金属屋面除冰雪设计提出了要求。2避免超设计限值或冰雪冻结导致的无法开启情况。3安全通道应考虑屋面堆积冰雪状态下能够被清晰识别，便于人工除雪通行。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.4.3当进行压型金属板的强度和刚度计算时，受压板件的局部屈曲应按有效截面计算。压型钢板的强度和刚度应采用有效宽度法计算，压型铝合金板的强度和刚度应采用有效厚度法计算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.4.8压型金属板腹板的剪应力应按下列公式计算：1对压型钢板当h/t＜100时：当h/t≥100时：2对压型铝合金板当h/t＜875/√f0.2时：当h/t≥875/√f0.2时：式中：τ——腹板的平均剪应力(N/mm2)；τcr——腹板的剪切屈曲临界剪应力(N/mm2)；fv——材料的抗剪强度设计值(N/mm2)；f0.2——铝合金材料的名义屈服强度(N/mm2)；h/t——腹板的高厚比。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.1.2建筑金属围护系统工程施工所用的材料应符合设计文件和国家现行有关标准的规定，并应具有质量合格证明文件。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.1.6建筑金属围护系统施工应按下列规定进行质量过程控制：1各工序应按施工工艺要求进行质量控制，实行工序检验。2相关各专业工种之间应进行交接检验。3隐蔽工程在封闭前应进行质量验收。7.1.6本条强调施工质量的控制，应贯穿整个施工过程，每道工序均需控制，而不是最终验收。凡涉及安全和使用功能的相关产品，在进行复验时，其批量划分、抽样方法、质量标准的确定等都应按相关产品标准和本标准规定进行。2交接检验，是为了确认前道工序施工质量。3隐蔽工程检验，其在隐蔽之前，系统每一构造层完成自检合格后，报监理工程师等有关方面人员共同验收确认。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.4.2铝支承结构构件加工应符合国家现行标准《铝合金结构工程施工质量验收规范》GB50576和《铝合金结构工程施工规程》JGJ/T216的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.4.4压型金属板加工应符合下列规定：1压型钢板、不锈钢板加工允许偏差应符合表7.4.4-1的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.7持力板、金属内板安装7.7持力板、金属内板安装7.7.1持力板、金属内板应根据施工方案分区安装，应定位准确、固定牢固。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.8.8吸声棉铺设应平整，不得有扭曲、起皱、鼓包，不应被压实，拼缝应紧密，不得留空隙。吸声棉外应设置防尘、防纤维外溢隔离层。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.9.5收头部位宜采用压条固定，并应对收头处进行密封处理。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.6隔汽层、透汽层安装验收8.6隔汽层、透汽层安装验收Ⅰ主控项目8.6.1隔汽层、透汽层铺设应连续，搭接缝应采用密封材料紧密连接，洞口边沿处应密封。检查数量：按面积抽查10％，且不少于10m2。检验方法：观察及尺量检查。Ⅱ一般项目8.6.2隔汽层、透汽层材料纵横方向搭接长度不应小于100mm。检查数量：按面积抽查10％，且不少于10m2。检验方法：尺量检查。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【A.0.4热镀锌钢板表面有机涂层相对使用寿命可按表A.0.4确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【附录G轴心受压铝合金构件的稳定系数附录G轴心受压铝合金构件的稳定系数G.0.1弱硬化合金构件的稳定系数应符合表G.0.1的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【2.1.12建筑金属板围护系统加固strengtheningofmetalbuildingenvelopesystem采取增强、局部更换等措施，用以提高建筑金属板围护系统可靠性，使其具有相应的安全性和使用性。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3.1.3建筑金属板围护系统经鉴定不满足要求的应进行加固处理。3.1.3建筑金属板围护系统是否需要加固和改造，应经可靠性鉴定后确认，鉴定结论是进行加固与改造的主要依据。但须指出的是，建筑金属板围护系统的加固与改造所面临的不确定因素远比新建工程要多而且复杂，且尚要考虑使用的各种要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3.2.9专项鉴定的鉴定程序可按可靠性鉴定程序进行，鉴定程序的工作内容应符合专项鉴定的要求。3.2.9专项鉴定的工作程序，可参照可靠性鉴定程序，根据专项鉴定的具体要求进行适当调整，不一定全面评定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【3.4加固与改造要求3.4加固与改造要求3.4.1建筑金属板围护系统加固与改造，可包括围护支承结构加固、抗风揭加固、抗踩踏加固、防腐蚀处理、围护系统功能改造等。3.4.1本条包含了目前比较成熟的一些加固方法以及功能改造的方法，应根据其实际情况选择使用。建筑金属板围护系统的加固与改造，应根据其技术经济效果综合确定，避免对未加固与改造部分结构构件等造成不利影响，避免不必要的拆除和更换，避免损伤原结构。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【4.1.2当资料不全时，应进行现场调查和实测。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【4.3.3对于沿海或其他易出现大风大气地区，应重点检查天沟或檐口等边缘部位的连接现状和局部加强措施；对于工业厂房，还应检查厂房的山墙部位连接状况；对于易出现大雪或暴雪地区，应重点检查高低跨相接的低跨屋面等易局部堆载的区域；对于地处腐蚀性、高湿、临海地区的结构，应重点检查其防腐措施及构件腐蚀状况。4.3.3本条提出了特殊环境应重点检查的部位。金属板围护构件的自身截面尺寸小，对锈蚀十分敏感，对于处于不利环境的结构，应重点检查腐蚀项目。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.3.6构造检查应包括构件和连接构造、防水构造、保温构造、隔汽构造、隔声构造和防风构造。4.3.6构造检查的重点是检查构造是否符合规范及设计要求，性能检查的重点是检查相应措施是否失效或存在缺陷，这是二者的区别。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【5.7.3气密性检测装置宜由静压箱、加压系统、空气流量测量系统及压力测量系统组成。5.7.3气密性试验采用静压箱法，将待测试件安装在试验压力箱上，通过对箱体按规定进行加压，测量系统在规定压力下的空气渗透量。风荷载应尽可能模拟均布荷载，从而更为真实地模拟风载荷的作用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6计算分析与校核6.1一般规定6计算分析与校核6.1一般规定6.1.1金属板及其支承构件计算应采用以概率理论为基础的极限状态设计方法，并应按分项系数设计表达式进行计算。6.1.1本章主要涉及金属板围护系统的压型金属板及其支承构件的设计计算规定，本规定适用于既有金属围护板及其支承构件的计算分析，也适用于既有金属围护板及其支承构件加固的计算分析。现行国家标准《建筑结构可靠性设计统一标准》GB50068规定了建筑结构采用以概率理论为基础的极限状态设计方法，本标准以此为基础规定了金属板及其支承构件设计基本原则。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【9.6.2金属板围护系统隔声改造时，应分析新增部位与建筑的统一性及改建隔声设施荷载对原有结构的影响。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【10.1.2检测报告编写宜符合下列规定：1对检测项目是否符合设计文件要求或相应验收标准规定宜做出评定；2既有结构性能的检测报告宜给出所检测项目的评定结论。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【A.3.2检测结果应包括下列主要内容：1试件破坏(或失效)的前一级压力值；2试件破坏(或失效)时的压力值；3试件在各级压力值下的破坏(或失效)情况。A.3.2试件的破坏(或失效)至少包括下列情况：1试件不能保持整体完整，板面出现破裂、裂开、裂纹、断裂，板面撕裂或掀起及板面连接破坏；2固定部位出现脱落、分离或松动，固定件出现断裂、分离或破坏；3试件出现影响使用功能的破坏或失效(如影响使用功能的永久变形)；4设计或规范规定的其他破坏或失效。工程检测时，也可按照客户委托的压力值进行试验。其检测结果也应符合本条的要求，检测结果包括客户委托压力值下的破坏失效情况以及试件发生破坏或失效的压力值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【B.2.3检测试件安装完成后应检查，符合要求后才能进行检测。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【附录D屋面系统气密性能检测方法D.1检测装置附录D屋面系统气密性能检测方法D.1检测装置D.1.1检测装置应由压力箱、加压系统及测量系统组成(图D.1.1)。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【D.2试件安装D.2试件安装D.2.1试件应符合下列要求：1试件应有代表性及典型性，并应包括典型接缝；2试件的材质、尺寸、构造应与实际工程情况一致；3不允许因安装而出现变形。D.2.1对于屋面系统的特殊构造或功能设计(如抵抗温度变形的构造)，试件也应与此保持一致。试件安装后，表面应清洁，试验洞口和试件间的接缝部位应密封避免对测量结果的影响。试件安装后，表面不可沾有油污等不洁物。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【E.4加载方式E.4加载方式E.4.1检测金属板抗拔承载力的加载方式可分为连续加载或分级加载，可根据实际条件选用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【附录F监测附录F监测F.0.1下列情况应进行金属板围护系统的监测：1重大、重点金属板围护系统工程；2灾后造成重大损失或重大社会影响的金属板围护系统工程；3业主要求的金属板围护系统工程；4加固与改造后的短期监测。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.4涂装coating将涂料涂覆于基体表面，形成具有防护、装饰或特定功能涂层的过程。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【4.2.9涂层缺陷的局部修补和无法进行喷射清理时可采用手动和动力工具除锈。4.2.9手工除锈不能除去附着牢固的氧化皮，动力除锈也无法清除蚀孔中的铁锈，且动力除锈有抛光作用，降低涂层的附着力，因此不适用于大面积建筑钢结构的表面清理，只能作为修复或辅助手段。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.3.2涂层的附着力应满足设计要求。检查数量：每200m2检测数量不得少于1次，且总检测数量不得少于3次。检查方法：按现行国家标准《色漆和清漆拉开法附着力试验》GB/T5210或《色漆和清漆漆膜划格试验》GB/T9286的有关规定执行。Ⅱ一般项目5.3.3涂料涂层应均匀，无明显皱皮、流坠、针眼和气泡等。检查数量：全数检查。检查方法：观察检查。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.4金属热喷涂5.4金属热喷涂Ⅰ主控项目5.4.1金属热喷涂涂层厚度应符合设计要求。检查数量：平整的表面每10m2表面上的测量基准面数量不得少于3个，不规则的表面可适当增加基准面数量。检查方法：按现行国家标准《热喷涂涂层厚度的无损测量方法》GB11374的有关规定执行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【6.2.5密闭空间涂装作业应使用防爆灯具，安装防爆报警装置；作业完成后油漆在空气中的挥发物消散前，严禁电焊修补作业。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【3.2检测单元及测区的划分3.2.1新建建筑防水工程检测单元的划分应符合下列规定：1新建建筑的屋面、外墙和地下防水工程检测单元的划分应符合国家现行有关验收规范的规定；2新建建筑的室内防水工程检测单元的划分应符合表3.2.1的规定；表3.2.1新建建筑室内防水工程检测单元的划分3进行蓄水试验时，水池应被视为一个检测单元；4进行红外热像法渗漏检测时，宜根据红外热像仪的精度和检测范围划分检测单元，检测单元的面积不应大于仪器在最佳分辨率条件下的最大检测范围。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.3.4露天检测时，不应在雨、雪及五级以上大风天气条件下进行，检测环境温度宜在5℃~35℃。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【3.3.5检测人员应经过专业培训。条文说明3.3.1检测基层表面正拉粘结强度、防水层粘结强度时，测点表面若残留浮浆、灰尘会对检测结果产生影响；检测基层含水时，测点表面若残留胶粘剂、密封剂、油漆等污染物，会影响混凝土中水分的蒸发，所以必须将测点表面清理干净。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3.3.4天气恶劣时，不适宜进行露天检测，温度低于5℃或高于35C时，已无法进行防水工程作业和现场检测。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【5.2.3基层含水率检测时，含水率测定仪探头应与测点表面充分接触，每个测点应重复检测三次，以三次读数的算术平均值作为该测点的基层含水率，并应精确至0.1%。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.0.4基层表面正拉粘结强度现场检测应按下列步骤进行：1使用高强、快速固化的胶粘剂将钢标准块粘结在测点上，并应保证满粘，在胶粘剂完全固化前，钢标准块不得受到扰动。2沿钢标准块外沿，使用切割机在垂直基层表面的方向上切成方形检测面，切割深度不应小于10mm。3将切槽清理干净，用钢直尺测量切割面尺寸，精确至1mm，计算切割面积（S）。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【6.0.3本条规定了测点间距和测点与构件边缘距离，是为了防止测点之间的相互影响，并利于安装试验设备而定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【7.0.4防水层粘结强度现场检测时，应采用红外测温仪对防水层表面温度进行检测，且防水层表面温度应在10℃~40℃。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【9.0.2《公路沥青面施工技术规范》JTGF40-2004中规定对卷材类或加胎体涂膜类防水层90°剥离仪进行现场检测，本条中规定的90°剥离仪可采用此设备。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【10.0.6检测水平面防水层时，应将导管安放在测点上，落锤置于导管内，且落锤距待检面应为1000mm，释放落锤，使其自由下落锤击防水层（图10.0.6）。同一测点内应检测三次，且锤击点间距不应小于50mm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【10.0.7检测垂直立面防水层时，应将摆锤仪置于测点上方，并应保证摆锤锤击位置与测点重合（图10.0.7）。摆臂应从水平状态自由下落，锤击防水层。同一测点内应检测三次，且锤击点间距不应小于50mm。图10.0.6落锤法检测水平面防水层柔性示意图1—落锤；2—导管；3—防水层；4—基层图10.0.7摆锤法检测垂直立面防水层柔性示意图1—摆锤；2—摆臂；3—支座；4—防水层；5—基层10.0.8锤击后，应立即用放大镜观察测点有无裂纹，并记录裂纹形态。三个锤击点中可允许出现1条裂纹，当裂纹多于1条时，应判定该测点防水层低温柔性不合格。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【10.0.4通过试验验证，对于不同种类的防水材料，现场锤击方法的检测温度应高于相应产品标准中低温柔性的检测温度，表10.0.4中所列温度为使用锤击法检测由相应防水材料铺设而成的防水层低温柔性的现场检测温度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【11.0.5如防水层表面无针孔、破损等缺陷，渗水仪量筒内水位不会下降，本条规定水面下降高度不超过2mm，主要考虑蒸发等因素引起的水分散失。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【12.1.5对于有怀疑部位可在蓄水试验前首先采用红外热像法进行扫描，蓄水试验结束后，首先目测有无渗漏水的部位，如无明显的渗漏水现象，可在表干后采用红外热像法对蓄水部位进行扫描，对比蓄水前后的红外热像图以便查找渗漏点。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【12.2淋水试验12.2.1本节适用于有淋水试验要求的立面或斜面防水层的现场淋水试验。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【12.2.5淋水试验应由专人负责，并应做好记录。淋水试验结束后，应检查背水面有无渗漏。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【12.2.5淋水试验应由专人负责，并应做好记录。淋水试验结束后，应检查背水面有无渗漏。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【13.0.6红外热像法渗漏水现场检测的拍摄角度不宜超过45°；超过45°的，应在报告中的红外热谱图旁注明。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【13.0.10对红外热像法渗漏水现场检测结果有争议时，可采用现场破损取样的方法进行验证。条文说明13.0.1红外热像法是利用红外探测器、光学成像物镜和光机扫描系统接受待检物的红外辐射能量分布反映到红外探测器的光敏元件上，依据不同的红外辐射能量，在红外热像图中显示为不同的颜色区域，对建筑物防水失效进行检测的非破坏性检测方法。借鉴国外建筑行业中使用方法，设计相应检测方案，并经过验证性考核试验，纳入建筑防水工程现场检测技术中。本条明确规定了红外热像法的适用范围，应用本方法时，适用范围不得外延。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【13.0.2由于渗漏点温差小，仪器的温度分辨率越小越好。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【1.0.2本标准适用于抗震设防烈度6度及以上地区的建筑物的隔震设计及既有建筑的隔震加固设计。1.0.2装配式建筑隔震设计也可参照本标准相关规定执行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【1.0.2本标准适用于抗震设防烈度6度及以上地区的建筑物的隔震设计及既有建筑的隔震加固设计。1.0.2装配式建筑隔震设计也可参照本标准相关规定执行。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.6层间隔震inter-storeyisolation隔震层设置在建筑物底部以上某层间位置的隔震体系。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【2.1.10抗风装置anti-winddevic隔震层用于抵御上部结构风荷载作用的装置,可以是隔震支座的组成部分，也可以单独设置。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.4.3持久状况设计和短暂设计状况下，荷载基本组合的分项系数应按表4.4.3采用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.6.9隔震建筑抗倾覆验算应符合下列规定：1隔震建筑应进行结构整体抗倾覆验算和隔震支座拉压承载能力验算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.5穿越隔震层的固定设施和管线5.5穿越隔震层的固定设施和管线5.5.1穿越隔震层的楼梯、扶手、门厅入口、踏步、电梯、地下室坡道、车道入口及其他固定设施，应避免地震作用下可能的阻挡和碰撞，做断开或可变形的构造措施。5.5.1工程实践中，门厅入口、楼梯扶手等的细部措施容易忽略，地震时会导致破坏，影响人员疏散。一般情况下，应考虑罕遇地震作用下可能的阻挡和碰撞；对特殊设防类建筑，尚应考虑极罕遇地震作用下可能的阻挡和碰撞。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.5.3穿越隔震层的重要管道、可能泄露有害介质或可燃介质的管道，在隔震层处应采用柔性措施，其预留的水平变形量不应小于隔离缝宽度的1.4倍。5.5.3隔震建筑中穿越隔震层的燃气、有害介质等管道，当柔性连接措施不到位，地震时发生破坏，将会造成介质泄漏，引发火灾、爆炸等严重的次生灾害，后果严重。因此，对于该类型管道的柔性处理措施必须采用柔性接头或柔性连接段等可靠性高的处理措施，保证地震时隔震建筑的管道能够发挥正常使用功能。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【6.3.6框架角柱及框支角柱经按本标准第6.3.2条~第6.3.5条调整后的弯矩、剪力值应乘以不小于1.1的增大系数，并应按双向偏心受力构件进行正截面承载力设计。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.3.2大跨屋盖结构应进行考虑支座影响的下部支承结构静力稳定性验算，静力稳定性应符合现行行业标准《空间网格结构技术规程》JGJ7的规定。7.3.2对于以壳体薄膜受力为主的大跨屋盖建筑，由于隔震支座可能会削弱结构的侧向约束作用，应根据《空间网格结构技术规程》JGJ7-2010的相关规定，进行屋盖整体的稳定性验算，并应在验算中考虑支承结构的影响。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.3.4大跨屋盖结构的构造措施应符合本标准第5.3节的规定，对于重要大跨屋盖结构的支座节点，宜进行考虑地震组合的有限元分析验算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【7.3.4大跨屋盖结构的构造措施应符合本标准第5.3节的规定，对于重要大跨屋盖结构的支座节点，宜进行考虑地震组合的有限元分析验算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.2隔震层设计8.2隔震层设计8.2.1多层砌体建筑和底层框架-抗震墙砌体建筑的隔震层设计，应符合本标准第4.6节的相关规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【9.1.3采用基底隔震技术的核电厂建筑，应满足核电厂的整体安全要求，确定隔震设计方案时，应与抗震结构的方案进行对比分析。隔震支座及其附属结构物的设计，要求不应低于上部结构的设计要求。9.1.3隔震结构中虽然采用了隔震支座等新材料及结构形式，但并不会因此降低隔震结构在安全性和可靠性方面的要求。隔震层中承重构件的设计使用年限不应低于上部结构的设计使用年限。隔震层中的非承重构件的设计使用年限若低于上部结构的设计使用年限时，在设计中应注明并预设可更换措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【9.2.2橡胶隔震支座在重力荷载代表值下的竖向压应力设计值应符合表9.2.2的规定。9.2.2橡胶隔震支座在重力荷载作用下，要尽量保证各个支座的压应力均匀分布，参考欧洲核电厂隔震设计经验反馈，橡胶隔震支座在重力荷载代表值作用下，支座应力与平均应力差值在±20％以内，且超过该限值的支座个数少于总个数的10％。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2简易隔震支座罕遇地震下的水平位移值不应超过支座有效边长的0.5倍。3简易隔震支座在重力荷载代表值作用下的竖向压应力不应超过5MPa，当简易隔震支座的骨架板材料采用钢板并与结构有可靠连接时可适当提高压应力限值。4简易隔震支座的第二形状系数不应小于3，不宜小于4，边长或直径不应小于200mm，支座形状宜采用圆形或矩形。11.2.2简易隔震支座有效边长一般指支座变形方向的边长。当简易隔震支座经受过大的变形时可能会出现翘曲翻滚而失稳的现象，根据广州大学工程抗震研究中心对简易隔震支座的试验结果，极限水平位移值能满足本条限值要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【11.2.7村镇民居使用的简易隔震支座应提供合格的出厂检验报告。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【1总则1总则1.0.1为在建(构)筑物的移位工程设计与施工中，贯彻执行国家技术经济政策，做到安全可靠、技术先进、确保质量、经济合理、保护环境，制定本规程。1.0.1建(构)筑物移位技术的广泛应用，既节约资源、减少投资、降低能源消耗又能保护环境，是城市规划的调整中值得推广的一种新技术。随着城市规划改造和对既有建(构)筑物保护需要的增长，建(构)筑物移位工程日渐增多。编制本规程可以促进我国移位工程技术健康有序的发展与应用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【3.0.3移位工程设计和施工方案应进行充分论证，确保安全可靠。3.0.3移位工程的特殊性决定了其设计、施工不同于一般新建工程，任何不当的设计、施工问题都有可能导致严重后果，因此应由有经验的专家进行充分论证与评审。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.1.2移位工程所用的建筑材料，经试验合格后方可使用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.1.6移位工程所使用的动力设备，应安全可靠，并应有动力监控装置。6.1.6动力设备及动力监控装置使用前应进行自检，确保示值准确、运行可靠。如动力示值不准，可能影响移位过程中的同步调整，甚至判断指挥错误。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.2.2下轨道结构体系施工时，应保证下轨道顶面的平整度，用2m直尺检查时的允许偏差不宜超过2.0mm，且整体高差不宜超过5.0mm。6.2.2下轨道结构施工完成后，应仔细检查下轨道顶面的平整度，不满足要求时，应打磨或修补至规定的平整度。严禁在轨道平整度不满足要求或下轨道材料强度不满足后续施工要求的情况下安设移动装置。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.9施工监测6.9施工监测6.9.1对于一般建(构)筑物，施工中应对其沉降、整体倾斜及裂缝进行监测，监测记录表格宜符合本规程附录A的规定；对于特别重要的建(构)筑物，宜增加结构的振动和构件内力监测。应对周围受影响的建(构)筑物进行监测。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【6.9.2测点应布置在对移位变化较为敏感或结构薄弱的部位，监测点的数量及监测频率应根据需要确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.9.5监测数据应根据具体情况确定报警值，并将监测结果及时反馈。6.9.1～6.9.5建(构)筑物移位过程中通过监测移位的同步性、基础的沉降、建(构)筑物的整体倾斜及振动、重要构件的内力，可以及时了解移位建(构)筑物的状态变化，是保证移位工程安全、顺利实施的重要手段。要求监测点应具有代表性，检测仪器应灵敏，监测数据应准确可靠，数据反馈应全面及时，监测数据异常时应及时报警，对异常现象的处理应及时有效。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【7.3.3分部工程质量合格应符合下列条件：1分部工程所含分项工程质量检测均合格；2实体抽样检验合格；3应有完整的质量控制资料；4观感质量验收应符合要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.4整体破坏entiretydamage在爆炸荷载等作用下，使结构产生变形、裂缝或倒塌等的破坏。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.6爆炸飞散blastfallapart装药在靠近墙(板)表面爆炸时，在爆炸荷载作用下爆心投影点一定范围内钢筋混凝土墙(板)迎爆面的混凝土被压碎，并向四周飞散形成飞散漏斗坑的破坏现象。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【4材料4材料4.0.1抗爆间室钢筋混凝土结构构件不应采用冷轧带肋钢筋、冷拉钢筋等经冷加工处理的钢筋。4.0.1冷轧带肋钢筋、冷拉钢筋等冷加工钢筋伸长率低，塑性变形能力差，延性不好，因此本条规定不得采用此类钢筋。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.0.10设置在条形基础顶面的底板，应采用与抗爆间室墙(板)相同方法设计。当场地地基承载力特征值大于300kPa时，底板计算时可不考虑爆炸荷载产生的受弯作用。6.0.10考虑到一般情况下底板面上的平均冲量在20kN·s/m2以下，对于地基承载力不小于300kPa的土层，一般能满足对底板的支承。因此规定，当地基土承载力特征值大于300kPa时，底板可不考虑作用于板面的爆炸荷载产生的弯矩作用。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.0.8抗爆间室钢筋混凝土屋面板檐口处应采取加强措施，加厚部分宜设在板的上部(图8.0.8)。加强部位应上下各附加不少于4根直径与同方向受力钢筋相同的加强钢筋。端部宜设置直径不小于14mm，间距不大于200的附加构造钢筋，并应采用直径不小于10mm，间距不大于150的附加箍筋将加强部位钢筋箍住。图8.0.8屋面板檐口处加强构造1—附加加强钢筋；2—板内主筋；3—附加构造钢筋；h—墙厚(mm)8.0.9抗爆间室墙(板)不宜设置孔洞。生产上必需的门洞及洞孔应控制洞孔尺寸，并应设置在对结构受力和对操作人员危害小的部位。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【9.0.3空气冲击波正压作用于抗爆门面上的等效时间，可按下式计算：式中：t——空气冲击波正压作用于抗爆门面上的等效时间(s)；kt——系数，对于钢筋混凝土屋盖间室取2.7，对于轻质易碎屋盖间室取1.8。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【9.0.4在空气冲击波作用下，对抗爆门产生的等效静载可按下列公式计算：1当t≤T/2时：2当t＞T/2时：式中：q——等效静载(N/mm2)；ω——门的自振圆频率(1/s)；T——门的自振周期(s)，取2π/ω；ε——系数。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4)当抗爆间室屋盖为非泄爆面而一面墙为泄爆面时(图B.0.2-2)，边墙能效系数ηp可按下式计算：2墙底部无泄爆带的抗爆屏院应按下列规定计算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【4)当抗爆间室屋盖为非泄爆面而一面墙为泄爆面时(图B.0.2-2)，边墙能效系数ηp可按下式计算：2墙底部无泄爆带的抗爆屏院应按下列规定计算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2基本规定2基本规定2.0.1施工现场应有相应的施工技术标准、质量管理体系、质量控制及检验制度、施工组织设计、施工方案作业文件。2.0.1挤压钢管工程设备是专业性很强的工程施工项目，为保证工程施工质量，本条规定对从事挤压钢管生产线设备安装的施工企业必须具有相应的资质，施工现场必须健全各项管理制度，强调市场准入制度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.0.10设备试运转前，设备安装应验收合格。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.1.7设备安装前，应根据设备工艺布置图和测量控制网绘制基准线和基准点布置图，确定中心标板和基准点的位置。连续生产线主轴中心线和主体设备应埋设永久性中心标板和基准点。3.1.7机组的穿(扩)孔机、挤压机、轧机等基础和部分重要设备的基础应进行沉降观测并形成观测记录。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【4.1.5材料进场后应及时建账入库，放置整齐，并有标识和防损伤措施。】。请回答。", "response": "没有找到"}]